［轉+自譯］有冇人想了解多啲日本/各地懸案（2）

上個post:
上個post目錄：（第一個post有啲編碼好似打錯左）
1）岡山地底湖失蹤案
2）長岡京殺人案
3）坂出市挖竹箏女孩失蹤案
4）台灣邱高案
5）小天使事件
6）室蘭女子高生失蹤案
7）SOS遇難事件
8）美國懸案之箱中男孩

承蒙各位厚愛同G持 鄙人文筆咁差（雖然都有好多係轉貼 ）都有人睇仲推到1001 真係有啲意外

嚟近仲有大把貨+經典懸案未出 不過都係果句廢青遞左信都要扮工 出得慢請見諒但盡量保持一日2-3篇既速度，都希望大家討論多啲整合出黎嘅可疑點

留名

支持

推

lm

繼續支持

有冇sos 案入面講嘅自焚案嘅故事?
純粹自殺?

呀漏左 5）尼崎事件
Post1 一共九單

屌，頭先睇睇下彈app，嚇撚到我

留名 加油

唔敢睇條片 見啲巴絲話有慘叫
我google左日本網民話果段錄音應該係偽造既，由於自焚吸入大量濃煙，呼吸都成問題所以好難好完整清晰咁講到野，但佢地話聽到錄音帶個女人話好熱好熱

我不能忘記你

新post 留名

留名 今晚仲有冇故追?

Lm

留名支持

gchi

日本差佬都冇心搵既

好過香港求其隊個人出黎

再lan 線殺人

暫時睇左幾篇 睇下出唔出到
都係繼續美國先 上個post有啲巴絲想知既例如國鐵謎案就聽日update

慢慢 得閑先up啦

整合都好辛苦

加油 我的扮工良伴 多謝你 加 辛苦晒

LM

lm 好好睇 已經較左唔顯示圖

樓主加油

推一推

高質

留個靚名

終於有高質POST追下

樓豬加油

終於明白柯南點解可以有成千集

紙箱男孩個單我記得係連死者個名都查唔到
最後好似係查案個班探員幫個小朋友立個墳

唔知有冇記錯

LM幫推

留名
辛苦樓主了 好有心機整合
仲好有心連post 1 都整埋目錄

Pish

係富士山追緊post

幫手推

新post lm

繼續睇

係，立左個墳名為「America's unknown child」
每年都有市民會去擺啲玩具係佢墓前

追哂post 1 好撚驚
樓主好勇 我淨睇字都已經好不安

好恐怖

樓主有冇d單案好複雜或者奇怪但最尾都破到既案

咁仲叫唔叫懸案

奇案都想睇下

因為睇左咁多破唔到既案想睇返d破到既案

我都想搵返
之前係日本無意中睇到有套講三億元案

留明

lm 樓主好有心機
希望講多d唔同地區詭秘案件
對呢方面好有興趣

SIGNAL長期未解決事件？

正皮左先

睇親依D都好不安
但越驚越想睇

留名
樓主加油

Death of Kurt Cobain呢個topic都幾好

巴打係咪都有睇crisis 公安機動捜査隊特捜班?
我見你上個post講小學生賣春個post有提到

睇到心都寒埋
人性本惡依句野某程度上都幾準確

可以上youtube聽下驚心動殺檔案同迷離舊金山

小天使事件~有冇多啲資料
上網都查唔到

同埋有一單係美國發生都好似呢單，就係有個兒童選美冠軍係屋企俾人強姦致死。
個老豆老母竟然唔知情。
驗屍發現個細路女陰道一早變形，即係係好早時間己經俾人搞。

藍可兒單野最後搞成點 睇網上話FBI已經拉到人 但唔公開 升降機條片都有修改過 cut左中間一啲位 應該係犯罪過程

America unknown child 係咪智力有問題，如果係既咁出自亂倫家庭都話唔定。

講講世田谷一家被殺案 完全無頭緒

就係因為網上冇咩中文資料我先特登拎出黎譯 如果你想搵下事件原文就打「プチエンジェル事件」

我都想知
個殺手動機咩都唔知
好痴線

野火巴講過，佢果篇講得好齊 建議可以睇睇佢既先（唔係我唔想譯但冇自信寫得好似佢咁好 利申文筆差）

[日本懸紅最高]世田谷一家殺害事件，可一齊推理！

如果有日某D case真係知道左真相, 到底會係咩心情

謝謝

佢父母落口供時同當初報警講既野不一
有人懷疑父母包庇阿哥

假如「M女士」供詞屬實，男孩有機會係自閉或者智力障礙，因為係（報稱）佢地相處果段短暫時光裡從未聽過男孩講野

呢單

日本第一懸案，咁多現場證物都可以完全無頭緒

用日文搜查會有更多資料
日本當地其實已經傳聞有個疑犯好多年
韓國人黎

謝

美國果邊啲懸案經常有呢個現象，好多都有破解不過遲左十幾廿年，拉到個兇手都7老80歲，而且都可能未必係真兇

有人話位女死者係間諜 不過我覺得都係陰謀論居多
如果真係政治問題 日本警察無理仲咁鋪張去調查掛？

其實好似井之頭公園果單咁，愈諗愈似隨機殺人，如果係隨機殺人根本無跡可尋（當然包括日本警方既hea底有關）

Zodiac嗰單最經典，搵到重點疑犯條友已經死左
仲要到今日為止其中兩封密碼信都未decrypt到

呢個我都有諗過講 打關鍵字世界懸案一係佢一係黑色大理花，絲打知多啲既話不如你分享下

黑色大理花一世都記得 睇完d圖真係頂唔順

終於追到live

夜媽媽自己一個睇 加埋出面打風啲風聲 真係好撚驚

我愛樓主

終於追曬post1 到2
強貼留名
不過睇到好撚驚
後尾已經無開啲圖黎睇
不過啲字好有畫面

黑色大理花反而未聽過
介唔介意講下
廢事上google搵到啲咩圖出黎

提都唔想提 靠其他巴打講 膽小睇完真係會後悔

再推

40年代尾美國加州大案
女死者比人腰斬 血液同內臟都無哂 去到依家都未close file 淨係得嫌疑犯

人證物證無哂啦

清血同內贜 似係準備煮食嘅前奏

血液就應該係放太耐流幹哂 內臟就一定係一為
最恐怖既係女死者個嘴比人用刀割開 好似Joker咁樣

分分鐘煮完死者啲肉
再擺佢個頭係餐桌對面
兇手餵埋死者食

呢個真係唔好google張圖
大佬級恐怖

第2個post
留名

最癲就係藍可兒出事果間酒店就係黑色大理花單案發生既地方

屌你講返第二d啦 咪撚再講黑色大理花

小天使事件 因為背後有人打壓 所以其實係調查中止 資料的確唔多

黑色大理花 google完 又係睇完冇咩感覺
死啦唔知係咪以前挑勇者塔挑到冇晒感覺

more

雲海光明頂都有講好多呢d案件
我之前都成日聽
有幾集都有提及 呢幾單案
大家有興趣都可以聽

利申非打手

唔好講多，正評先
咁有心機都要比負皮，就真係死仆街

突然間好掛住摩星嶺4號

黑色大理花 侏羅有開台講唔知youtube仲有無

好想聽世田谷案，
當然知道已經無限loop過，
但如果有最新嘅消息，就請下啦

LM~~最近好似有單咩外國既案又係幾十年後先拉到
兇手係一間餐廳留低左紙巾出事

感覺上日本啲懸案真係特別啲
一黎日本好早已經高度發展
無論經濟上定係人文質素上
再加上我地外人睇日本人嘅感覺普遍都好正面
就好似以今屆世界杯為例
大家對日本球員同觀眾都高度評價
但呢個國家竟然存在咁多懸案
真係令人覺得反差好大

好驚但係又好想睇
平時有係youtube 睇開 buzzfeed unsolved
都係講啲世界各地既unsolved case
非打手 但巴絲有興趣都可以睇下
工作關係成日一個人住酒店
係酒店完全唔夠膽追post

上面有巴打提過個小朋友選美冠軍個單
睇左幾套有關既紀錄片
做過曬實驗排除係外人入屋既可能性
而且條屍係佢屋企basement 到搵到
佢呀爸搵到條屍之後又將條屍係屋企抱黎抱去
污染曬啲證據
係包庇個呀哥呢個說法可信性都好高

其實都係個別例子 所有國家都有好變態既懸案
所有國家舊時都懸案多 其實都係技術有限 破唔到案 好似而家咁 周街都cctv 所以香港又好 日本又好 其實犯罪率都下降左 懸案都自然少埋
我覺得日本心靈殺手個類既案件先最特別 受害者完全服從施暴者 我聽過一個答案係因為日本人好洽

睇到好驚，一個人係房突然有聲都嚇到仆街
不過樓主好有心，支持

lm支持

呢單d整合太長唔想騎劫左個post 同埋應該好多人睇過，wiki d資料都好齊

嗰間酒店根本就出晒名，有人話間嘢係撒旦教大本營，不過今年好似重新裝修。

第一追到第二 樓主真係好有心機 仲好睇過啲故雖然好心up 睇到心都寒 成個人冇郁成個鐘

有冇啲係最尾靠靈媒破案嘅奇案？
我覺得呢啲靈媒同人間合作搵真相嘅事好偉大
好似當年藍可兒都有靈媒話佢喺有水嘅地方咁

屌 夜媽媽自己一個係房出面落緊大雨 好奇諗住search 下黑色大理花呢單案 點知一開見到個女人張圖我個心即刻勁寒 跟住仲要無啦啦即刻街雷 嚇撚到我即刻彈出畫面

想了解多d JAL123日本客機 墜毀事件
啱啱睇到資料話有內幕 所以先令架機墜毀

內幕只係自衛隊無能 維修失誤重重人為因素造成嗰次意外

馬拉果個毫一定係內幕

通宵由零開始睇曬Post 1到而家post2

呢個唔知話啲差佬廢定個兇手勁,打咗幾次電話去電視台做直播都追唔線拉人,同埋呢啲案放咗幾十年通常都係個犯人自己投案,係咪真係佢做都唔知

Live

真係好難信唔係人為

高質po

hello kitty藏屍案算唔算

LMLM

早晨大家 今日同大家講下美國一啲同解碼有關既懸案，除左星座殺手之外原來都有好多呢類遺下不明密碼信既兇殺案case

留名 今次有冇恐怖圖?

加速

留名
愈睇愈寒，係公司先敢睇

會唔會講下一百億事件

睇左女子高中生水泥案本漫畫．．．．好頹

Push 樓主加油

三百億日圓 ？會啊等返去日本篇先

繼續推
幾時有故睇

紙箱男孩 生前無感受過愛
唯一有人愛佢竟然係佢死後
探員對佢揳而不捨

加油 等你

10. FBI頭號懸案之死亡密碼

死者Ricky McCormick

一名41歲男子腐屍遺體被發現在農田裡，屍體褲袋中有兩張寫滿密碼的字條。19年來，無論專家如何努力都無法破解字條上的內容。2011年3月，FBI決定向公眾求助，把字條內容公開給全球協助破解這宗"頭號懸案"。

20110403 FBI死亡密碼 港人參與拆解

內容(from ohblogger,):
案件發生於1999年6月，一名農夫在美國密蘇里州西奧爾頓田野發現Ricky McCormick(41)的腐屍，
調查人員認定這宗為兇殺案，唯屍身沒有傷口，警方亦找不到任何兇器和證人，屍檢結果亦無法確定死因，唯一的線索就是死者褲袋裡的兩張字條。

兩張紙條的「死亡密碼」由31行數字及大寫英文字母組成，其中一張的密碼被五個畫圈「分段」，即使認得字母，亦無法了解當中邏輯。

FBI深信只要能破解紙上密碼，就能揭露死者遇害前曾到過哪裡及被殺原因。而死者的母親透露雖然兒子從小喜歡用暗語，但家人從不明白當中意思，故無法得知如何破解。探員估算，字條是死者遇害前三天寫下。

FBI指出雖然他們常依靠公眾提供線索破案，但涉及兇案的「求助」的情況以往絕無僅有。即使知道兩張字條內容可能只是購物清單或者情書(寫密碼俾情人睇咁高級?)也對破案有幫助。他們想知道的是解碼法，因為這種密碼是種從來沒人認識的密碼體系。

FBI亦在公告中附錄一般密碼的破解例子供大眾參考:

例如:"Nffunfbuuifqbslbuoppo"

步驟1: 先確認密碼所使用文字或語言
步驟2: 確認密碼所用表達系統。估計編碼方法，例子中的解碼法是替代字母。
步驟3: 估計替代字母的法則，例子的每個替代字母代表它在26字母中排列左邊的字母例如f=e,b=a
步驟4: 重組後得出結果:"Meetmeattheparkatnoon"(中午跟我在公園會面)

個密碼應該都係鳩估,加上無傷口可能係突發病致死

密碼 依家用 google 果類技術應該好快破到

有單係條友E沙灘死左但身份不明
之後係某架車上面見到有張紙又係寫住解唔到既密碼

FBI有關公告：

而家仲可以繼續交表講下你點破解
證明2018年了都仲係無解

有d字都唔係睇得咁清楚
FBI有無講試過咩方法

密碼個post唔係尋日出左咩？

應該唔係我出既掛

佢地有條解碼team同埋搵左美國解碼協會，基本上只要係現存世上既解碼法都係呢19年黎試過哂

好似係西澳洲

lm...

第一張啲字排得都算工整，感覺好似數學裡面既數式列 但第二張真係冇乜頭緒，個分段都好怪

睇the prestige 既時候講過，用加密語寫既文章，你無嗰個key 去解的話根本唔會解到
而呢個key 可以係完全無厘啦更既字，所以呢單嘢恐怕會一直無解

都唔知佢寫乜春
有D字又好似成成地形咁

都係 可能佢本身有一定既解讀 (唔係大眾既解密方法)
有可能"T"代表"A" "B"又代表"G"
根本唔係死者/死者講過 相信無人明

可能得死者自己/朋友明

想知有關小天使後續, 有無果幾個女仔後來嘅消息？
定已經全部被封口？感覺會好似日劇咁凶多吉少....始終佢地係最重要嘅證人

連私底下查案既都疑似被自殺 當事人就算仲在生都一定係成世被封口（以家人威脅之類）
單案涉及到國會高層同政要人物等等上位人士

講真冇例子去參考真係冇乜可能解到

想問如果想GOOGLE要SEARCH咩關鍵字

第二張最尾嗰段好短 睇落有啲似日期同時間
利申 : 9UP

新po留名

南京燒屍圖好撚驚
個頭煮熟左黑黑地.
有大兜熟左肉片好撚驚..

strong post lm

樓主請加速

又要慢慢拉 廢事有d狗西貼圖

想睇多啲故

飯後update 跟住呢篇又係關於小朋友既

博蒙特姐弟失蹤案
帕茨失蹤案

怒推

幫個手解剖查案

又live左 留名

會唔會講吓名張毒紅酒事件?
話就話拉到人不過睇落好似老屈

live咗

絲打你又有睇呀

呢個係韓劇改編黎 但啲人又話韓版係抄美劇
淨係睇左韓、日版
個人覺得日版啲演員演技好浮誇...
韓版會好睇好多....
利申睇左兩次

黑色大理花（英文：The Black Dahlia，又名黑色大理花），是1940年代美國洛杉磯的一樁極度驚悚血腥的離奇命案，被稱為是二戰之後美國加州歷史上最駭人聽聞的奪命慘案，此案件至今尚未破案因而成為懸案。

斬殺手法慘絕人寰，死者伊麗莎白·蕭特遭活體腰斬斷為兩截，並且所有器官和渾身血液均被掏空流盡，面部毀容成小丑式笑容，其黑髮呈放射狀向四周擴散，看起來像黑色大理花，因此得名「黑色大理花」。亦有一說為死者生前喜歡全身穿著黑色衣物，故其朋友為她起了這個綽號，不過也有說法稱這只是當地媒體的炒作。

D 相好撚恐怖

仲要條友從小已經常用加密語法，可能已經發展左一套自己先明既語言

藍可兒於2013年1月26日抵達洛杉磯，入住洛杉磯市中心的塞西爾酒店。酒店附近治安不佳，歷史上也與多個著名命案有聯繫，例如連環殺人犯理察·拉米雷茲及傑克·恩特維格（Jack Unterweger）分別於1985年、1991年在該家酒店投宿[5]，另有不確定的傳言聲稱1947年的著名驚悚命案受害者伊麗莎白·修特（俗稱「黑色大理花」）生前也曾居住於此[6]。

有媒體稱藍可兒來加州的目的是散心，且最終目的地是北加州的聖克魯茲。[7]她在洛杉磯期間，每天都會與家人通電話聯繫，惟1月31日後失去蹤跡。[8]洛杉磯警方全力搜尋未果。2月13日，警方公布了藍可兒在酒店電梯內的監控影片錄影片段。[8]而有房客表示在藍可兒失蹤當晚也察覺到異狀，聽到有吵鬧聲，而且有部分房間遭到水淹，疑似異物堵塞。[9][10]

近三周後的2月19日早晨，塞西爾酒店有客人抱怨酒店水壓過低，當酒店派出維修人員前往樓頂水箱檢查時，意外發現水箱內有一具屍體。屍體全裸，頭朝下，且異常扭曲。[11][9]而屍檢結果表明屍體就是失蹤的藍可兒。[9]由於屍體沉在水箱底部，警方和消防部門花了很大力氣，鋸開水箱後才將屍體撈上來。[9]

洛杉磯警方2月19日晚確認死者即為藍可兒，理由是「屍體身上的胎記與藍可兒相符」。[11]藍可兒的初步屍檢結果未能確定其死因，警方試圖進行進一步的毒物檢驗，需六週到八週以發現更多線索。[12]

藍可兒屍體被發現的消息震驚當地。塞西爾酒店的住戶們也十分恐慌，他們抱怨稱，很可能已經使用甚至飲用了浸泡過屍體的「屍水」。[9]部分住戶在得知事情發生後立即打包離開酒店，而酒店也為餘下的房客提供了額外的純淨水。而酒店的水供應經檢測後符合衛生標準，未發現有致病細菌存在。[12]2月26日，兩名塞西爾酒店的客人向洛杉磯高等法院提出控告，要求酒店賠償損失[13]。

目前沒有任何證據可顯示藍可兒的具體死因為何。從自殺到他殺等各界均有不同說法，警方根據其屍體被發現的地點，表示不排除有他殺、或性侵犯致死的可能。[14]然而，部分曾與藍可兒接觸過的同學說藍可兒性格開朗，待人友善，不像是要自殺的樣子。曾在一個月前接待過藍可兒的多倫多旅社經理也表示，從未看到藍可兒有任何怪異舉動。[15]

怪異
藍可兒以失蹤前在酒店電梯內做出一系列詭異舉動而引起注視。警方雖表示藍可兒並沒有精神疾病，公布的錄影卻證明其在電梯內做出了各種無法解釋的動作。有媒體甚至稱之為「靈異錄影」。

洛杉磯警方所公布的「詭異影片」顯示，藍可兒以休閒裝束走進電梯，身著紅色上衣和拖鞋，並未有異常狀態。但隨後她立即躬下身，按下了多個樓層的按鈕，然而電梯並沒有隨之封閉。大約20秒後，藍可兒將頭伸出電梯外查看，隨後又來來回回進出電梯多次，期間她曾經站在電梯內的死角處，似乎要躲著某個人，此間電梯門一直處於打開狀態，從未封閉。在電梯外站了大約30秒後，藍可兒回到電梯內，但雙手抱頭，再度將多個樓層的按鈕按了一遍。

此時，藍可兒再次走出電梯，面向右方，雙手用很奇怪的姿勢上下左右比劃，雙腿也做出一些奇怪動作，似乎在和對面的人說著什麼。期間她還被拍到用手如數數般掰指頭。15秒後，藍可兒離開電梯，從監控範圍消失。而電梯在藍可兒離開後，依然開著門靜止了一段時間，此後才封閉。電梯閉門後，電梯又照常運作，毫無異狀的運行到了其他樓層，但每一次開閉，都沒有任何乘客進出。[14]

這段詭異影片立即引起了各地網民的轟動。各界也不斷試圖從影片中尋找線索，許多網友和媒體都對藍可兒的行為舉止做出了詳細分析。有分析認為她的行為似乎像是要躲避某個可疑的跟蹤者，然而她的神態卻顯示藍可兒沒有因恐懼而引發的慌亂特徵，不像是危急關頭緊張的樣子。而電梯本身詭異的運行動作也引起焦點。[8]

根據加拿大OMNI電視台報導，與藍可兒從小學、中學至大學都是同學的12年好友武麥（Mai Vo）表示，她從電梯監視器畫面中看見的藍可兒與她平時作風極為不同，因為該地區疑毒品猖獗，酒店更充斥各種怪異人士，她嚴重懷疑藍可兒是遭人下藥。[16]

2月6日，一名據稱是藍可兒友人的人在網上放了稱是藍可兒寄給她的明信片，並附有藍女的簽名。明信片上看到有怪異字眼，例如「這令我毛骨悚然」（It is creeping me）、「朝聖」（pilgrimage）等不知所云的語句。使得案件更加撲朔迷離。[17]

由於離奇事件不斷被披露，藍可兒生前所居住的塞西爾酒店也引發廣泛注視。大批遊人前往酒店參觀，出現了訪問者驟增，甚至訂房爆滿的現象，訂房價格也出現上漲。更有當地華裔市民親身前往現場蒐證進行「民間調查」，希望能夠解開在網際網路上瘋傳的各種靈異謎團。但他們抵達酒店後，被配槍護衛員阻止入內，稱「酒店正在停業整頓」。[18]

想查三澄家係無理心中事件

點解老母要自殺

之前viutv 訪問有陰陽眼嘅人，有兩個都話係段片入面見到佢同隻男鬼講緊野

呢單野查左咩事啦
記錄片都出埋

推！

藍可兒果單案話咁快就五年。
記得果陣時日日上高登追

11. 小公子兇殺案

概要:
1921年3月，有人在美國沃基肖(Waukesha)採石場附近的池塘發現了一具男童屍體(有第二個版本話係釣上黎) 當局認為男童約5-7歲，金色頭髮，啡色眼睛，下排牙齒少了一顆牙。由於男童當時身穿較高價昂貴的服飾，因此被叫作「小公子」。至今仍未有人知道小公子的真實身份及他所遭遇過的事。

內容:
20年代的美國沃基肖(Waukesha)只是美國沃基市西邊一角小鎮，男童的遺體已經被棄置在池塘裡幾個月了，警方檢出他的死因是頭部遭武器重擊。男童身穿灰色毛衣，黑色吊帶襪，褲子和皮靴，而衣料的質量非常高級因此估計孩子出身於富裕家庭。

尋找孩子的身份:
警方無法找出與孩子身份有關的物件，於是當地居民試圖幫忙。有人自掏錢包懸賞$1,000美金(20年代既美金)希望有人提供男孩的線索。當地殯儀館向居民展示了男孩的遺體，希望他的家人會回來認領他。可惜展示了數天仍無果，沃基市殯儀館也借走男孩的遺體以展出給更多的居民，可是依然沒有任何消息。

警方認為孩子可能是被人從別的小鎮上的富裕家庭綁架過來，撕票後棄屍於沃基肖池內，因此這小鎮上沒人認識他。

謎團重重的夫妻:
採石場的員工表示，在男孩遺體被發現前五週曾有一對夫妻曾向他詢問。那女人身穿紅色毛衣，問那位員工:

「請問你有在這附近看到過一名小男孩嗎?」

但沒能找到男孩，那女人傷心得一直在哭，而陪伴她的丈夫則是一直看著那孩子(遺體?)所在的地方。最後員工目擊到他們上了一輛福特汽車，就再也沒有出現過了。

終於live咗

留名先! 好好睇

男孩的畫像

善心的女士:
有一位富同情心的女士名叫美妮，她不忍心看見男孩的遺體即將要被送到貧民區墳墓。所以她為男孩向其他居民發起了籌集資金(passed the hat)計劃給他買下一塊合適的墓碑。最後男孩被葬於Waukesha Prairie Home Cemetery，美妮看著男孩的墓碑，像是把男孩當成自己的家庭成員一樣，常去掃墓保持周邊整潔又送上鮮花。後來到了1941年，她被葬在同一個墓裡，與男孩的距離相近。

神秘女子:
據住在那片墓地附近的居民說，間中會看到一個除了美妮以外的女人在男孩的墓地放上一束花束。那個女人蒙著面紗，有人猜測她必定是知道小公子真實身份的人，否則為何要遮掩自己的外貌來拜察男孩呢?只是那女人已經把秘密帶到自己的墳墓裡去，真相是怎樣也再沒有辦法確認了。

日本啲懸案除左手法果啲之外，最好睇就係睇下啲廢警點扮工 我尋日又搵到篇日本既，又係黑警累事，遲啲post

高質post LM支持

可唔可以講下八王子超市搶劫殺人案

小公子案新推論:
1949年一位來自沃基市的體檢醫生認為小公子的真正身份是一個住在沃基市的6歲男孩，名叫Homer Lemay。這男孩在當年同一時間失蹤，正正是發現小公子遺體的時候。

根據Homer的父親Edmond Lemay所述，自從Homer的媽媽在1919年死於肺結核，他就把兒子給了一對姓諾頓的夫妻（？）。他說那對夫婦把Homer帶去南美洲，而孩子在當地死於車禍，Edmond說他也是從新聞上才得知了這震驚的消息。然而，卻沒人發現死亡的記錄。

更重要的是經警方調查後沒有證據顯示有一對姓諾頓的夫婦存在過。

有網民猜測假如池中小公子真的是Homer Lemay，也許他是被自己的父親殺害了，遺憾的是我們永遠無法接近真相。

曾有人在1949年提出把小公子的遺體挖掘出來進行深入的檢查，但這要求很快就被拒絕了，因為小公子已安息不應再作打擾(箱中男孩*表示:下?wtf) 不過仍有為數不少的人完全相信小公子就是Homer Lemay。

*箱中男孩係上篇post最後一單案，死於1957年，在1998年曾被挖過出來重新檢驗DNA等證據

近幾十年好似會恐怖啲
咁耐之前個啲其實都查唔到

箱中男孩同小公子單案有啲似，搞到我一路睇一路驚寫錯，明明兩單野都好多疑點 偏偏警方唔肯重新檢驗小公子既遺體

show block user 純白鎮膠智

係都整張恐怖d架啦

屌你咪撩佢啦

咁唔好再接龍落去

呢類post總可以block幾個貼恐怖圖嘅on9

上網見到小公子既樣貌

支持,留名,追緊post 1

留名 睇依類懸案夜晚返屋企個陣諗起都幾驚

杜如風都恐怖
child 登

就係話你出手低呀

大把人一陣出手過我啦

睇李淼

果個市橋達也
屌佢著草都可以搵到工仲儲到100萬yen

呢個我貼漏左，wiki都有，準確黎講呢張係Homer既相而唔係小公子，雖然有機會係同一個人

巴打, 加油
支持你的fans 上

又李淼 睇黎連登都幾多佢既fans
我一陣研究下

打手全力進場

我都係呢個Post見到先去睇

巴拿馬森林探險失蹤呢
仲要拎手機狂影

會唔會講下澳洲冇身份死左係沙灘果個男人?

上個post討論過唔重覆了 只係唔係我post既冇整合到

係咪前面有人講過身分不明，現場又有不明密碼果個

仔細睇過，疑似特務

justices

唔知佢點死, 最離奇係佢成身都有迷團
eg: 唔記得係褲袋定邊到搵到一頁小說既一忽,之後又話搵到架車,車上面搵到同一本小說,缺口同死者身上果忽吻合

啱啱睇咗，agger with u

Live咗
想睇啲恐怖啲血腥啲嘅奇案

會不會講日本國鐵三大懸案？

可唔可以講下過左好多年先破到既案

慎入有圖 BKT殺手 野火巴

巴打幾時出文
好想繼續追
輕輕一推

會，返到日本篇先

想睇多啲日本

40 年代尾同90 年代尾個社會風氣又唔同既
40 年代既美國人都仲好相信宗教，所以反對打擾一個個已安息（甚至對佢地黎講係上左天堂）既小男孩我覺得好合理
而90 年代係一個求真時代，所以想用科學去求證亦都好合理

明既 又或者40年代真係俾你挖到出黎，以當時既屍檢技術應該都係哂氣 所以箱中男孩都要等到90時代先有人再挖出黎考究

基本上失踪嘅人有一半機會喺有水嘅地方。而且唔準嗰陣唔會有人傳，十次中一次就俾人瘋傳。

地球有70% 係水所以仲既機會都幾大

搵十個靈媒幫手 實中一個

我記得係塔羅牌占出黎既結果，唔係靈媒
每次諗起都毛管動

特別係當屍體被發現係水箱，我再諗返塔羅牌個結果準到仆街果下，心都寒埋

強國網不喜勿入

呢個占卜好撚痴線,係早屍體發現兩日POST出黎,唔知係咪第一手啦

2013-02-17 18:58:26
22張大塔羅，無牌陣占卜法。

問題是：藍可兒是否已經遇害？

抽得以下三張牌：

惡魔正位死神正位節制正位

該姑娘應該已經遇害並死亡。

惡魔（15號牌）
代表設下種種陰謀來欺騙人，使那些意志薄弱的人誤入歧途。惡魔更喜歡用美色來誘惑人，讓你產生妄想，變得墮落，這樣就會輕易跌進惡魔設下的枷鎖中。

藍可兒在此事件中有可能是被人下藥，欺騙進而掉入壞人圈套。並且有可能兇手是貪圖藍的美色或錢財對其下手，手段比較殘暴。

死神（13號牌）
代表不吉利，某狀況的結束，人的力量消失，肉體死亡。

這張牌是整副牌裡最關鍵的一張，並且非常肯定的確定了藍可兒目前已經死亡。

節制（14號牌）
代表行動及感情的融合，帶來內心平靜的感覺。

節制這張牌顯示的是一名天使一腳站在水中，另一腳站在陸地，雙手各握著一個杯，把睡在兩個杯子之間倒來倒去。有一條道路通往遠方日落之處。
節制牌在塔羅牌裡代表14，也是在死神之後的一張牌，另外節制還像徵著旅行，教學，或某個射手座的人。

這張牌顯示了藍可兒是在旅途中遇害的，附近是有水的地方。時間可能是傍晚時分，而且死亡也已有一段時間了。

（注意這三張牌的牌號是連著的，證明此事件的發生是有連貫性的，調查13,14,15號是關鍵點）

繼續繼續 唔好比佢停

樓主有無聽過森之羊羹？好似都係單奇怪案，仲入埋pokemon劇情

好似叫森之洋館

岩岩追哂post想同大家討論吓

長岡京殺人案:死者袋住張紙有無巴絲覺得怪怪地?
正常如果比人追緊應該唔會仲有心機寫紙仔
而且寫完袋番係自己袋根本無求救作用
有巴打提過可能係死者返緊工嗰陣有人黎扮退貨遞紙仔求救
咁搵返工作地點嘅cctv可能會有線索?

坂出市挖竹箏女孩失蹤案:警察有無帶警犬圍個湖行一次睇吓搵得番啲味?
因為如果有人帶走嘅話有可能先利用湖水令警犬追蹤唔到，再係另一處上返岸離開

室蘭女子高生失蹤案:第二次聽電話可能已經比人夾左上車所以背景好靜同話唔方便講野?
但係有無資料講返A君無端端做乜4分鐘要打兩次電話咁密?

SOS遇難事件:之前都無人發現到個SOS嘅話點解可以肯定死者失蹤當年已經出現呢個求救信號?

白銀市

小弟諗住依家諗下個密碼

我見佢第一段好多 SE, +E, TE, BE, NE 尾,唔知係咪,配落去前面D字做KEY

有冇發現好多 NCBE

其實SOS篇文章咪有講砌SOS工程好大 先唔講死者無可能做到 就你當有一團人迷路 都盡可能自己搵出口而唔係花咁多體力斬樹砌SOS

未睇曬,但我見佢"E"好明顯有兩種寫法,圓D同方D兩種
我估應該係其中一個係代表E字,一個係代表條KEY?

其實會唔會係剔除法 冇左係咁重複嘅字在解碼

我都諗緊E太多

我傾向方型E係代表緊一個意思, 可能係指解碼表
例如"SE" 可能代表係一個表,亦可能係個表既第S行之類

你已正評了這討論

我明呀
我嘅問題係基於下面呢段有疑問
「警方確認SOS圖案從森田失蹤那年就存在了，可是根據過往五年所有不同拍攝角度的山脈照片也好，救援經驗也好都沒有人注意到SOS圖案，彷彿是突然冒出來一樣。」

sorry我問得唔好
我係想問點肯定個SOS關單case事而唔係更耐之前已經擺左係到

因為實際上過往係有相片睇到 但唔明顯 篇文章誇張左

完全兩個意思

就係肯定唔到先成為懸案

我都係聽人講過下 無深入了解

花蓮五子命案

睇完覺得佢有可能係用呢個方法加密

咁就好難搞

以前細細個勁鍾意睇犯罪案件
好好奇點解啲殺人犯心理會咁扭曲 究竟佢地犯案個陣個心理係點 諗緊咩 點解會同正常人唔同
超高質post 多謝樓主咁比心機

樓主有無睇過美國成功劫機攞到錢再跳機失蹤個單 幾有趣

未睇過

原文都唔敢話過去幾年一直都唔存在
只係咁耐以黎都冇人注意到，因為呢座山係當地最險要既山峰，經常有啲玩命友出事，所以救援隊上山多過食生菜，但從來冇人通報過有啲咁既野
上網睇返有啲遠鏡相見到隱隱約約sos字
反而係今次事件引導左佢地過去

我睇個版本係話空拍影到

室蘭裡面A君應該係事主男友，4分鐘call女友兩次確認下情況又感覺唔太可疑，我上個post猜測過麻未遲到咁多先去麵包店總店既原因，除左係店主通知佢改時間之外，仲有可能係親密朋友以上關係既人約左佢，要求佢射波行街，咁啱又約返係麵包店附近，見佢咁耐未到就打電話問下佢到邊個位（因為佢第一通講話到左繁華街）大家都試過有啲fd等一兩分鐘已經打黎催

或者第一通電話打出同時已被剛離店既店主發現（時間吻合）然後就好嬲咁捉走左佢

樓主幾時出 好心急睇
唔係催你

係一樣既意思 上得山就緊係帶埋空中拯隊去啦...無論係我上個post影果張好清晰既sos定係遠景果張都係空拍既，佢地就係響直升機負責睇實個山有冇異常或求救信號同埋定期影相，所以先會有過往既山照做對比，但從未有同事通報過山上有啲咁既野

美國有關細路嘅懸案仲有The West Memphis Three
單案拍左做劇情片魔谷奇案
viutv嘅晚吹 - 罪光燈好似都有講啲香港奇案

補返兩張遠景

應該都係聽朝見
而家打緊呢篇有啲長 貼多兩單就飛一飛返日本篇，見好多巴絲想睇返日本

辛苦巴打
整合得好清晰 好好睇

日本同韓國都好奇怪，當警察查案涉及國會議員/政府高層/政治門閥都好難查落去

辛苦哂巴打
我都覺得日本個啲好睇啲
佢地有種好扭曲得好嚴重嘅犯罪人格
硬係覺得變態啲

正常情況下係唔可疑嘅
但係依家佢係呢單懸案最後同事主聯絡過嘅人
任何線索都係搞清楚啲好

香港個689都可以叫啲細嘅改文件唔查佢啦,南泡就奇在每屆總統都會畀人清算

支持樓主繼續出post 一路驚又一路想睇落去
但係講還講唔好貼肖像ok?

任何modern cryptosystem只要識modular arithmetic就好易work out到，但前題係要有public key/private key
同埋死者高中就冇讀，數學程度有限，佢個encryption method似係自己諗出黎多，因為咁多專家用曬現存既method去研究都冇一種match

其實南韓傳媒透明度高，有社會責任，係爆料來源

Hi

D B Cooper 講左未

簡單啲講 得死者自己先解讀到 FBI專家解密員都解唔到 大家唔需要咁認真嘗試去解密

仲有怪人二十一面相勒索案
呢兩單都係懸案不過冇做成人命傷亡
應該可以用嚟做吓調濟

想問下室蘭女子失蹤案
個女仔父母有冇出黎講過啲咩?

夜晚一個人係房熄哂燈碌ipad睇緊,碌碌下見到大頭相好驚嚇,

因為張相放到好大⋯

可否麻煩出死者相或者畫前出一句「死者肖像」之類, 咁我會醒目遮住個mon然後好快碌過張相

小公子同密碼個兩張幾乎嚇到叫出聲

利申：又細膽又好奇又要半夜睇

其實密碼個單已知死者身分同有用開暗號,點解唔可以要求家屬提供一啲佢生前其他用暗號寫落既筆記呢？ 無理由一張都無

嗰兩張已經無野 日本有單咩聖夜薔薇啲畫先痴線

我又要驚又要睇

日本個啲先奇怪，有部分根本大把證據，係啲廢柴警部求西其結案

FBI 羽sir

日本黑警係好離譜
當年老母真理教其中一個高層潛逃好多年
佢有日良心發現去自首
結果黑警當佢惡作劇耍走佢
佢幾經辛苦去咗另一間警局先自首成功
無記錯2012年嘅事

你可以較唔load圖

咁撚驚就死去圖書館睇文字小說啦
樓主開心share仲要求人地就埋你乜乜柒柒咁多要求都唔知醜 依家唔係福山雅治神探伽利略阿
係現實懸案阿 實有核突野架啦

即刻google 聖夜薔薇
屌 全部比啲game 圖騎劫左

冇圖點好睇呀 純文字討論呀
鬼叫你又驚又一個人睇咩
我等巴士又睇逼地鐵又睇 咁咪唔驚囉

我凌晨唔敢睇
朝早起身先敢

黎明發惡夢

等緊新案

樓主

有圖慎入

洗唔洗叫樓主book多間桑拿房比你睇完之後放鬆下無咁驚咁呢

仲有1989年律師一家三口滅門案
律師一家失蹤後無耐其他律師出嚟話真理教好可疑，叫神奈川警方調查同埋搜索事主

神奈川警方hea查冇拉人，又搵唔到失蹤事主

之後其中一個行兇者寫匿名信畀神奈川警方，寫住大仔屍體埋藏地點。佢哋派人去搵無發現，又話封信係惡作劇

1995年地鐵毒氣襲擊後，警察先認真去查呢單“失蹤案”，用咗幾日時間就搵返律師一家人嘅屍體

除咗Hea做嘅
仲有御殿場事件夾埋檢察官一齊屈幾個少年強姦
真係殺人案就無人肯查
Metoo事件就落力玩死人

密碼個兩張幾乎嚇到叫出聲
個2張都嚇到你咁好心就唔好睇喇

呢啲抽水神棍就算數，同動物傳心師都係差唔多。

agger,淨係佢地圍內話睇到,我見到恐龍喺維港游水添

個官退埋休都死唔認錯
屌佢老母有晒不在場証明都告得入
個幾個少年就咁坐左冤獄

條女比假口供，仲改埋名嫁人
鬼唔望佢同個官都冚家剷死

琴日睇左 條友自己幫自己整容 好痴線

啱啱search呢單案嚟睇
成件事真係無奚荒謬到
由個女仔做無理指控
到黑警迫人認案
再到一審個官無視證據
然後係上訴期間拖延發出公訴書
最後終審堅持無錯

反映咗成個日本司法系統個垃圾之處

早晨大家 跟住落黎呢單係澳洲知名case，btw好多case選擇困難症唔知post邊篇先好

live

心寒,恐怖,變態

Push加速

貼圖嚇9班仆街先

早晨 坐定定等你post

PUSH

都係果句 驚就set做唔好自動load圖啦
尤其最近咁多貼bam圖既傻仔

班撚樣以為自己係大少

唔好話自唔自動load圖
入得黎就預左隨時純文字都驚一餐
如果明知會驚既咁入黎做乜？

一直睇都冇咩出聲,樓主真係好支持你咁有心機出文,但係有d人就係到話咩好驚唔好出圖,我心諗你入得黎睇就預左有心理準備有呢d圖架啦,自己setting教返唔自動load圖唔得既,個個係到好驚好驚唔好出圖,而家唔洗錢唔洗你google俾你睇仲要求多多,咁等如你話你要去玩過山車,同個控制員講我好驚呀你可唔可以較慢d架過山車一樣,屌你玩得過山車就預左先玩架啦,唔係下下要就曬你班連登小學雞架 ,已經食飯餵到埋你個口,仲要求人地幫你去埋骨,都痴撚線既

所以用手機睇好安全

入鬼屋玩但係警告工作人員唔可以嚇佢

日頭先敢睇

樓主會唔會有興趣講吓幾單著名嘅日本冤案?(袴田嚴，奧西勝etc)
呢幾單比起犯案嘅情節,日本司法部嘅處理手法更加令人心寒

留名等新野!

睇完樓主d懸疑案件好不安
遲下重要去北海道 好驚行行下比人捉左去

由於失事現場位於山區，而且失事當時因雨導致能見度不高，發現失事飛機的直升機認為沒有生還者跡象，而不願冒險降落檢查；另外，駐日美軍曾一度參與失事客機的搜救工作。班機失事24分鐘後（8月12日19:15），一架美國空軍C-130運輸機發現失事地點，並將其位置回報給日本當局。失事後2小時，駐日美軍提議空降兩名人員到山上了解詳細狀況，但直升機在半路收到「返回基地」的命令。而陸路的搜救隊伍則因不相信有生還者存在，所以當晚並沒有連夜趕到現場搜救，而是在離失事現場63公里（39英里）遠的上野村聚落過夜，日本的搜救隊內部出現種種混亂和延誤，最終導致搜救人員到隔天上午9點，即飛機失事14小時後才到達現場，喪失了寶貴的黃金救難時間。之後讀賣新聞的直升機雖然也到達了現場，但因該機不具備救援條件，同樣在盤旋一段時間後離開。

早2個月好似有個節目講
其實最早搵到架機既係墜機地點附近d自願救火隊
見到新聞覺得係自己條村附近就成班上去搵

12. 博蒙特姐弟失蹤案

三姐弟旅行時的合照

概要:
事發1966年1月25日澳洲國慶日，案件中三個孩子(大姐9歲，二姐7歲和弟弟5歲)在家裡附近的沙灘遊玩後失蹤。值得一提的是事發沙灘正是和當年發現密碼與不明男子(1948年Taman Shud)遺體的同一個沙灘。本案內容撲朔迷離，中間多次有外力或假消息妨礙案件搜查，警方在過去50年從未放棄過調查，甚至借助過靈媒尋兇，嫌疑人超過4人或以上但一直沒有確實證據能控罪任何人，成為澳洲目前頭號著名懸案。

內容(from wiki,guokr):
三姐弟與父母同住在阿得雷德郊區索默頓公園附近的住宅，離家不遠就是海灘，孩子們常常去玩。
國慶當天是非常炎熱的夏日，9歲的大姐已經很習慣照顧弟妹和帶他們出去玩，所以父母都很放心。

孩子們在早上十時出發，車程約5分鐘，父母也各自出門去見客戶或朋友。孩子們約好要搭乘中午一班汽車回家，媽媽提早趕到車站想接回他們卻發現孩子沒在車上，本來以為只是剛好錯過了一班所以先回家等候。

等了直至下午3點多，孩子仍然沒有回來，海灘上有座鐘塔，她認為孩子不太可能忘記時間。而爸爸沒有去見客戶，剛好回到家中聽到妻子所說的情況立即一起去尋找孩子，最後在晚上7點半報警，爸爸通宵在海灘上尋找依然無果。

可疑的男人:
警方展開搜查，有人報稱在中午12時剛過，三姐弟曾和一個外觀年齡約35歲的金髮高個子男人一起玩耍，隨後目擊到他們一同離開，警方估計離開時間約中午12:15左右。

警方素描的疑犯外觀。

一家小店的老闆證實孩子們來買過餡餅，用的是£1澳洲鎊鈔票。
疑點1:孩子常光顧這家店的老闆，老闆知悉了他們每人的口味，而他們從來不會在他店買餡餅。
疑點2:媽媽只給了孩子們幾個硬幣，剛剛好夠付三人的午飯和車費，根本沒有給過鈔票他們。

因此警方推斷有誰給了孩子這張鈔票，警方把這些消息公佈給大眾並組成了最大的搜索隊繼續尋找孩子們。

郵差的目擊:
一名郵差在下午3點曾看到三個孩子在離海灘不遠的路上，但身邊並沒有大人跟隨，正向著自己家的方向走去。而最小的弟弟更向他打招呼，心情似乎很興奮。這名郵差跟孩子們的關係十分好，警方認為他的供詞是可靠的。

三個孩子平常很守時，但若根據此人的證詞，孩子們明明已經比約好的時間晚了三小時回家還那麼輕鬆在街上行走，而且也沒有看見其他人說的那個「高高瘦瘦的金髮男」，這是孩子最後被目擊到的情況。

警方對於這異常的情況亦無從解釋，唯一可能的是此證人記錯了時間，推斷郵差目擊到三人的情況應該是上午10:15才對。

---------有排未完請等等----------------

上個post都未追晒咁快就開2

quote 到咁長reply 兩個字係乜料

有無懷疑過個郵差?

郵差點會記錯時間阿？差好遠喎

十點幾係岩岩開工
三點幾係就收工
真係好大分別

10:15啱啱返工同3點就快收工
點會記錯？
同埋郵差派信路程會大約推測到時間位置㗎嘛

LM 支持樓主
就咁睇郵差證供有啲可疑，除非3點幾真係有另一班細佬

咁個長面佬係乜水

追到15頁,見到大家講御殿場事件於是自己上網睇,堆少年俾人老屈到勁慘 ,咁岩我之前睇日劇原來拍返出黎,不過當然有少少改左,套劇叫99.9 刑事律師,有興趣可以睇下

Totally agger
而且班細路10點先出去，搭車搭到10:05左右先到海灘，會唔會咁趕10:15就返屋企，仲要明明可以搭車等老母接

99.9 刑事律師 第二季 第五集

終於追到live啦！多謝樓主俾咁多好野我地睇

孩子的個性:
夫婦稱三個孩子們，尤其是大姐，都十分害羞。所以三姐弟不太可能會和陌生人一起玩耍。

調查人員推斷三個孩子之前可能不止一次見過這個高個金髮男子，並且已經對他產生足夠的信任。

二姐之前曾偶然告訴母親稱大姐「在海灘那邊有個男朋友”，媽媽在當時並為意，然而這句話此時卻印證了這個推斷。她一開始曾以為這個「男朋友」只是孩子們的一個玩伴，並沒有給予重視，直到孩子們失蹤才引起了她的警覺。

靈媒尋兇:
案件引發了當時全球的關注，一位荷蘭的超心理學家兼靈媒於3月抵達澳洲調查。他聲稱孩子已遇害，屍首被埋在離他們家和女孩們上學的小學不遠的一家倉庫上。孩子失蹤當時那裡只是一個地盤，他表示堅信孩子的屍體就在工地的水泥之中，藏在某座廢棄的磚窯裡。

倉庫主人不願意單憑一個靈媒的指控就開始挖掘，但當時群眾壓力非常大而且還籌集了40,000澳元逼倉庫主人就範。最終沒有發現任何屍骨或證據。1996年，警方再次挖掘，但依然沒有相關案件的證物存在。

「虛假」的線索:
調查期間，曾有許多無聊人士給警方提供線索，某人曾寫過兩封信給孩子們的父親約他去接回孩子。一封信是以大姐的名義寫的，她說自己跟那個男人相處得十分愉快，警方進行了筆跡鑑定與大姐以前寫過的字跡對比發現十分相似。

因此認定信件是真的，而另一封信件是以「那個男人」的名義寫，他說自己是三個孩子的守護者，願意把孩子送回，並約定了實際時間和地點。

孩子的父母帶同偵探前往了那個地點，但沒有發現人，此時他們收到第二封來自大姐的信件。表示本來願意把孩子歸還，但夫妻二人帶來了偵探幫忙，認為是背叛他的信任，決定不把孩子交還。之後夫妻二人再沒有收到過相關信件。

20年後警方重新調查這兩封信件，認為只是惡作劇的信件，指紋識別作者是一位時年41歲的男子，而案發當時他只是一名青少年，不可能是帶走三姐弟的人，同時由於時間久遠，警方也沒有起訴這個無聊人。

案發後數個月，一名女子稱失蹤案發當晚，有個男子帶著兩個女孩和一個男孩進入附近的一個房間，她表示那個房間之前是一座空房。她還稱在之後看到那個小男孩在一條小路上行走，而男子追上他並粗暴地把他抓回。

第二天早上他們已經離開房子，房子又變成一座空房。之後她也沒有再見到該名男子和三個孩子。但警方並不能證實這個證詞，也無法確定該女子為何在事發之後這麼久才提供這一訊息。

所以郵差無記錯時間
推測會唔會長臉佬話識佢地父母
（可能講得出佢地全部既名）
比錢佢地去買餅（話父母叫）然後叫佢地去某個地方搵父母
（去食大餐或者開P之類慶祝國慶日）
所以佢地3點好開心行緊

利申：鳩up

Live咗

呢次熄咗自動load圖
唔使慢慢sir住嚟睇

咁快追哂

BTW 澳洲啲郵差連國慶日都要返工?
定係純粹用佢個職業代表佢咋

誤導調查的事件:
同年9月，一名警察在談電話時正好遇上有人「Jam線」，偶爾聽見有兩名女人談論三姐弟相關的事情，並說著要把三姐弟從荷巴特送回，於是他馬上通報了警察局。經調查發現雖然兩名女人有談論過關於三姐弟的事，但在中途改變了話題，要送回的孩子並非事件中的三姐弟，亦無法證明這兩個女人與案件的關聯。

1986年3月，一名工人在打掃阿得雷德機場附近的一個垃圾堆時發現一張關於此案的剪報，剪報周圍寫了幾句評論。然而這幾句話卻顯示寫下評論的人可能掌握關於此案的重要訊息。
警方搜查了垃圾堆之後調查發現剪報屬於逝世不久的一位老年婦女。這位老人性格怪癖，在逝世之後家人將她的遺物丟棄到這裡。警方之後認定老人和其家人與此案均無關聯。

數年後，有不少男女自稱是案中的三姐弟，還拿出童年的照片指自己跟他們長得一模一樣，
但這些說法最終全被警方擊潰。

四名主要疑犯:

貝凡·斯賓塞·馮·埃納姆
案發時21歲，職業是會計師。

-於83年綁架並殘忍殺死了15歲的少年被判監禁，更涉嫌謀殺多個兒童和少年的案件
-一名可信度極高的證人指控馮·埃納姆吹噓自己就是綁架三姐弟的人並帶回家做人體實驗，把他們「連接在一起」，其中一個孩子實驗中死亡，所以他把另外二人一拼殺死再拋屍在森林中。
-與警方描繪的犯人圖像及證人所見的可疑男人相似
-戀童癖，而且身在案發現場附近
-經常在三姐弟常去玩的海灘裡的更衣室偷窺
-他並未因涉嫌綁架三姐弟而被起訴，他本人亦拒絕配合調查
-警方翻查的搜查行動錄影帶中發現疑似馮·埃納姆的人物在圍觀

亞瑟·斯坦利·布朗
案發時54歲，於2002年逝世。

-曾因綁架及殺害一對年幼姐妹被捕
-與警方描繪的犯人圖像相似(難道可疑男係平凡像我路過十個似我樣)
-戀童癖，但沒有證據證實案發時他在現場，不過亦有可能是他本人從政府機關刪除了記錄
-事發時54歲，與證人描述的30多歲相差太遠

詹姆斯·萊恩·奧尼爾
案發時19歲。

-曾殺害一名9歲男孩而判處終身監禁
-有證人指控他曾透露自己對三姐弟失蹤案有責任
-他曾起訴澳洲廣播公司要求法院禁止播放他與三姐弟一案聯繫起來的記錄片，但沒有被理會
-有位前警探相信他必定是真兇，而奧尼爾自己也沒有給出明確的否認，追問時他說自己沒有到過案發地點，但有明確記錄顯示他曾在案發期間前後三年多次出入該地區
-事發時19歲，與證人描述不符

德里克·歐內斯特·珀西
案發時18歲，2013年因癌症在獄中離逝。

-曾殺害12歲女童，數小時後被當場拘捕，但因精神病而被判無罪
-搜查人員的證據表明他與多件兒童謀殺案都有關聯，包括三姐弟失蹤案
-證據顯示他案發時正在附近地區，但他本人無法回憶起這事
-經過多番審問，直到他病逝前他始終否認與事件有關
-事發時18歲，與證人描述不符

（btw呢個小區同海灘太不安啦掛，上面呢班痴線佬都好似夾埋咁係哂同一地方 ）

人形蜈蚣

live!

痴線鬼佬區

個個疑犯本身都殺過人，仲要係同一區出沒

呢單啲疑犯真係個個都好可疑

唔知係咪睇太多外國既戲
鬼佬痴線好似係正常咁

澳洲又會咁多痴線佬殺細路

英國罪犯後代

嗰個咩撚野區嚟
海灘名係咩
好撚驚wo

可能真相係好似樹大招風套戲咁 四條友都有份合力捉果三姐弟

格萊內爾格海灘，同前面幾頁有人討論過不明身份男子屍體&沙灘密碼兇殺案係同一個灘

唔該哂
去旅行打撚死都唔去嗰度
btw多謝樓豬咁比心機share咁多正野比我地睇
我愛樓豬

後續影響:
案發之前，澳洲社會普通認為兒童在沒有監護人照顧下獨自外出是十分安全和正常的，因此夫婦二人沒有受到社會批評。

案發之後，這種心態完全被顛覆，全澳洲的家長因此改變了看管子女的方式。而案中夫婦二人在原住處生活了數年後，希望子女終有一天會回到這個家裡，但最終搬出原住處，變賣所有家當後離婚分居，談出公眾的視野。

近年消息:
2018年初，警方重新啟動新調查方向，在同區北普林普頓的工業區地下2至3米處發現墓形可疑物，被認定是近年最可靠線索。

根據兩名男子提供的線索，三姐弟失蹤後數天，工業區前任業主曾要求這兩名工人在這處挖一個大洞。據悉前任業主已於2004年離逝。
案中的夫妻二人仍在世，警方這次的挖掘行動或許能帶給他們尋求許久的答案。可是最後還是只找到一些動物的骸骨，沒有人類的骨頭。

「剪報周圍寫了幾句評論。然而這幾句話卻顯示寫下評論的人可能掌握關於此案的重要訊息。」

想知係咩評論

樓主繼續加油 支持你

追到live，真係好好睇
不過我覺得樓主揀case可以考慮吓個年份
小公子單案成192x年真係難啲代入到
好似三姐弟失蹤案呢啲近幾十年仲有後續發展既就fit哂

咁最後班人坐足咁耐？

明白 192X啲科技又真係太低好多變做懸案唔係冇原因，三姐弟呢單算係比較特別，會查到今時今日因為係國家頭號懸案，唔係咁多國家會肯繼續查一單野

睇報導係
連假釋都唔俾
出返嚟都成30歳
成個司法制度係官官相衛到不得之了

睇完單野覺得
原來玩逆轉裁判啲人係咁改口供，喺日本真係work
喺香港應該最後陪審團大比數否決咗

不過姓李條友

好似只係因為識日文
翻譯人地文章

都ok
但睇左幾篇文好似當自己寫

係果篇剪報上既標題係「三姐弟失蹤：人們在沙丘上拼命尋找」標題旁邊有一段手寫的評論「不在沙丘哦，在污水排放口才對」
剪報上仲有三姐弟張相，在大姐幅相隔離有一句「這孩子曾替我梳頭髮」
而在孩子的母親張相旁邊有句：「我理解的。」

同一剪報上還有專家談論有關孩子可能已經遇害，旁邊有句：「是的。」
被埋葬的可能地點，這旁邊寫道：「不是。」

有一警察則是深信孩子還存活，佢呢句言論被underline並寫上「LIAR.」（大騙子）

孩子母親發表相信孩子存活的言論，旁邊寫下了「不，不，不」孩子母親：「我的孩子們被某人帶走了」旁邊寫著「曾經有」

Um其實我都係轉貼加少少自己譯當地網民既睇法

岩岩上網睇晒成事件 由起訴到坐完 搞左11年先完 CLS

睇外國腦海畫面都偏大
難搜證

日本搵到證據會多d,相對殺人既計劃會更精密
所以好睇d

今晚煲返套Hannibal先得

唔該哂!!! 好仔細呀!!! 估唔到真係有!!!
支持你呀, 個po超正!!!!!!!!!

btw條友如果真係流嘅話,咁樣抽水真係仆街中嘅人渣

會唔會係犯人呃佢地話會通知佢呀媽遲番

有冇可能個老人就係兇手

呢段文字我感到莫明嘅心寒感

個呀婆寫啲嘢好恐怖

btw我愛樓主

啱啱係公司廁所蛇王睇post
隔離廁間無啦啦跌咗塊廁板落黎 嚇撚死

「有人報稱在中午12時剛過，三姐弟曾和一個外觀年齡約35歲的金髮高個子男人一起玩耍，隨後目擊到他們一同離開，警方估計離開時間約中午12:15左右。」

得一個人報稱？佢會唔會睇錯係另一班細路？

點解全世界都信左呢個報稱既人，用呢個「35歲金髮男人」黎做凶手嘅準則？
佢會唔會因為（報章/電視）見過上面班疑凶，報稱見到類似嘅人同班細路玩？

寫到咁警方都話冇事

How about Isdalskvinnen？呢單都出名，個死者身份不明似間諜

見到D字諗起GET OUT個痴線工人

但個老婦已經瓜左，佢係唔係兇手都已經石沉大海

用你呢個關鍵字搵到好多令人不安既相似案件

ff到個老女人係密室度恥笑緊警察，成幅牆都係單案剪報
跟住隔離就係綁住左個三姐弟

終於live左 個呀婆好似看透一切咁

我都係細膽撚入黎驚住睇 已較唔會自動load圖
但之前睇過類似既post講大理花
有仆街post youtube片張縮圖正正真係張大佬相
嚇撚到我而家都仲記得 岩岩碌係勁驚有圖
求下各位巴絲唔好咁做

改日期真係屈機

上個PO尼崎果件案一碌落去見到個阿婆就嚇死

伊斯達爾女子（挪威語：Isdalskvinnen）指的是一位於1970年11月29日被發現陳屍在挪威卑爾根伊斯達倫谷的女性，死者真實身份至今不明，其死因也存在著諸多謎團。本案長期被視為挪威歷史上最令人費解的懸案之一，也因此關於案件的各種猜測亦甚囂塵上

1970年11月29日午後，一名男子與他的兩位女兒在一處名為伊斯達倫山谷的地區（烏爾瑞肯山北峰的山腳）健行時，發現了一具被藏匿於岩石間、部分燒焦且全身赤裸的女性屍體。屍體周圍同時發現了數十顆粉紅色的苯巴比妥安眠藥（藥名為「Fenemal」）、一帶包好的午餐、一枚容量為一垮脫的St. Hallvards力嬌酒空瓶、兩只散發著汽油味的塑膠瓶，以及一支花押字遭磨去的銀製湯匙[2]。稍後調查人員亦發現了一本燒毀的護照[3]。

女子被人發現的伊斯達倫山谷。
調查
驗屍報告表明這位女子的死因為服用過量的安眠藥與一氧化碳中毒[4]。女子的血液檢驗結果顯示她至少吞服了50顆安眠藥[3]。她的頸部有瘀傷，可能是遭毆擊所致；其指紋亦均遭磨去。她的牙齒狀況顯示她曾前往拉丁美洲接受牙醫治療[3][5]。

挪威警方立即展開大規模調查。他們依據目擊者的敘述與死者身體的分析報告重建了死者生前可能的樣貌，並將這些資訊公諸媒體，同時透過國際刑警組織將資訊散布至其他國家。

稍後，警方在卑爾根一處挪威國家鐵路車站內找到了兩只屬於這位女子的行李箱。其中一隻箱中裝著500德國馬克；其他物品則包含衣物（所有標籤均遭剔除）、一瓶處方藥膏（醫生姓名與日期亦均遭抹去）、130挪威克朗、一支類似於在案發現場發現的銀製湯匙[2]、一副殘留有部分指紋的墨鏡[6]，以及一些經加密的日誌。警方後來成功破解日誌上的密碼，其內容為該女子曾造訪的地方與造訪日期[7]。同時，警方還發現了一件洋裝。

一位義大利攝影師的明信片在女子的行李中被發現；他向警方供稱他曾駕車載女子前往位於萊恩村的亞歷山大飯店共進晚餐。這名攝影師同時表示女子宣稱她來自於南非約翰尼斯堡北方的一個小鎮，而她將在挪威滯留六個月。然而，這些證詞未能提供警方新的線索。

警方後來查出這位女子曾以八本不同的假護照來往歐洲與挪威。

調查當局最後以女子自殺結案[4]。

「伊斯達爾女子」下葬的莫倫達爾墓園。
目擊者描述與旅程表
目擊者表示該女子戴有假髮，能說法語、德語、英語與荷蘭語。她曾入住卑爾根市內多個飯店，而且在入住後持續地要求更換房間[8]。她向飯店員工表示她是一位經常出差的銷售員與古物收藏家。

一位目擊者稱她在卑爾根飯店內無意間聽到了該女子與一名男子的電話內容；該女子向男子說道「Ich komme bald」（德語「我快來了」之意）。

「伊斯達爾女子」生前入住的最後一間飯店為霍達海曼酒店（Hotel Hordaheimen，407號房，11月19日入住～23日退房）。員工向警方供稱該女子容貌姣好，身高約164公分；其臀部寬大，眼睛細小，年約30至40歲左右。另一位同飯店的房客則向警方表示「伊斯達爾女子」抽的是「South State」牌香菸（挪威香菸品牌）。飯店員工同時表明女子多數時間均待在房內，而且警戒心似乎很強。當女子於23日退房時，她以現金結帳，同時叫了一輛計程車。至於她自23日離開飯店後至29日其遺體被人尋獲的這段期間究竟去了哪裡則仍是個謎。

警方認為女子生前可能曾經造訪過伊斯達倫山谷。一位當地男子表示他在看到警方發布的合成素描後認出了這名女子[9]；他向警方供稱他於11月24日與朋友在該地區健走時遇到了這名女子以及兩名身著黑色外套且有著「外國人長相」的男性。女子的穿著十分優雅得體，但並不適合戶外活動；此外，她的臉上充滿恐懼。男子說道當他們交會時，女子似乎張嘴要說些什麼，但又因害怕兩名跟隨她的男性而噤聲。這位男子表示警方聽完他的陳述後回應道：「算了吧，她早就結案了。這個案子永遠也不會破的。」[9]

2016年，一位挪威藝術家發表了一幅新的「伊斯達爾女子」樣貌素描[10]。

Lm睇新案

八仙飯店滅門案

強烈支持 樓主真係好好 post咁多案比大家睇

繼續加油 支持你

講真，呢單野我覺得冇一個係可信，包括對父母，亦唔知警察邊度黎既可信度極高
呢一日根據原文講個呀爸係要去見客但唔知咩事冇見到，老母突然間早左返黎，兩個都冇案發時係邊既證據，郵差同個報料證人就更加詭異

Post多單之後暫時跳返去日本篇

空姐

我無睇到 亦都唔會開黎睇
啲故文字唔夠圖片深刻 真係揮之不去嫁

唔恐怖 不過懸案真係好到喉唔到肺 想知真相 想知佢哋生前受過啲咩
利申細個已經好鐘意獵奇 咩都免疫無感覺了

繼續推唔好俾佢停

btw好欣賞樓主咁有心機
瞓唔著會追 所以加速please

之前就係想講依單，耐人尋味

其實純文字都唔知有乜柒好驚
追到依度都冇驚過
講驚隔離鬼故仲恐怖啦

依單同Tamam Shud相類似

警方認為女子生前可能曾經造訪過伊斯達倫山谷。一位當地男子表示他在看到警方發布的合成素描後認出了這名女子[9]；他向警方供稱他於11月24日與朋友在該地區健走時遇到了這名女子以及兩名身著黑色外套且有著「外國人長相」的男性。女子的穿著十分優雅得體，但並不適合戶外活動；此外，她的臉上充滿恐懼。男子說道當他們交會時，女子似乎張嘴要說些什麼，但又因害怕兩名跟隨她的男性而噤聲。這位男子表示警方聽完他的陳述後回應道：「算了吧，她早就結案了。這個案子永遠也不會破的。」[9].

點睇都似特務被自殺

Db cooper

俾你劫左 我寫緊

個阿婆咁寫得即係知情人士
但又一直無出聲 淨係自己默默寫字喺報道隔離 個畫面

係，咁有警戒心，又咁多假護照，將所有查到來歷既證據毀滅，唔係特務都係某個政府要員，唔會真係nobody 。

諗起侵侵

傻啦，我貼條link姐，你慢慢寫，我會睇

呢單邊係懸案

push

頂多叫奇案

台灣有對母女搭完電梯後人間蒸發

係咪電梯門一打開就係牆個單

有冇聽過美國有個登山youtuber失蹤果單野?

13.彼得·柏格曼命案
死者遺照

概要:
一名真實身份不明的男子在2009年6月死於愛爾蘭，至今仍未破案。男子化名為「彼得·柏格曼」，
入住斯萊伐飯店。飯店員工與房客形容這名男子有德國口音，他的活動蹤影被全城「天眼」拍下，一天早上，男子裸露的屍體被發現在斯萊伐鎮上熱門的釣魚景點Rosses Point海灘。

此事常拿來與前面幾頁討論過的「Tamam Shud」事件比較，因為兩者都是不明身份的男子被發現死在海灘的案子。2013年有人為此案拍下了一部記錄片，名為《彼得·柏格曼的最後日子》（The Last Days of Peter Bergmann）。

內容:
男子身形消瘦，一頭灰白短髮，年齡大概介於55-65歲之間。身高為179cm，藍眼睛，皮膚黝黑。
據證人所指，男子為日耳曼人且說話時帶德國口音。頭髮梳得很整齊，鬍子都剃得很乾淨，穿著黑皮衣西裝褲，看起來非常整潔，西裝骨骨的樣子。他的衣物購自歐洲連鎖品牌，有抽煙的習慣。

時間線:
6月12日，這位身份不明的男子被目擊到於當日14:30-16:00在公車總站，登上一開往斯萊伐的巴士，身上背著黑色肩包，手提一個標準行李袋。

他於18:28抵達目的地再前往飯店入住，登記時刻意用了假名「彼得·柏格曼」，並在居住地址欄上填入虛假的地址(警方調查到那是一家從無人入住的空房)。該男人不想被人知曉他的身份，並事先做好了規劃來完全掩蓋身份。

6月13日，男子在上午10:49前往郵局買了8張郵票和航空郵簽。

6月14日，男子在上午11時左右離開了飯店，要求計程車司機載他說可供他游泳的安靜地點。司機回應說Rosses Point海灘是最好的選擇，並載他到該地。男子回程時也是乘同一輛計程車。

6月15日，男于於13:06結帳退房，他在離開時仍背著黑色肩包，不過手提了一個紫色塑膠袋和另一款黑色行李袋。

他之前一直用的黑色標準行李卻不見蹤影。離開飯店後他前往購物中心稍作停留，比較奇怪的是他一直站在商店門口，不肯進入店內。

13:16他離開中心，身上袋子的數量不變。13:18在公車站買了一杯泡沫咖啡和火腿芝士治。吃飯時，他一直在口袋裡拿出字條並加以檢視，閱讀完之後把紙條撕成兩半再丟到垃圾箱中。

最後登上14:20的巴士前往海灘，據報他在海灘上行走時至少有16個人目擊他，他也悠閒地向來往的路人打招呼。

6月16日早上6:45，當地居民前往海灘時發現男子裸露的屍體橫躺在地上。上午8:10，醫生正式宣佈男子死亡。

彰化母女電梯失蹤案，搭lift個情形好怪，同藍可兒單野相似

啱啱先追到live
好多故事都好顛
喱啲似是而非既評論最難知真偽

好似話佢地係大廈住客, 有一日閉路電視影到佢地上左樓之後就失左縱

一開波就遺照
樓豬又想趕客

真係咁得人驚咩？

總有人驚

我有打註解架 利申左

驚果d真係唔好睇
廢事發惡夢又賴樓主

嚇撚死咩屌你

趕客? 有收你錢?

反而覺得圖唔夠多
如果真係恐怖嘔心圖
樓主都貼link出黎阿

有圖有畫面好多

睇懸疑案唔通想溫馨天台BBQ咩
驚咪唔好睇囉
又唔係Jump scare 專登嚇鳩你

箱中男孩我覺得無咩特別
類似既case近排香港都有兩單

樓主會唔會講下藍可兒

定係其實果套電影都已經講哂

老母巴打
終於俾我見番你lar

終於見到你啦
我都搵咗你好耐
刑偵後就唔見咗你了

唔小心開咗嚟睇
唔算太驚嚇
p.s 下次唔會咁多手

刑偵4我都有留守

我冇了
要瞓啦
唔係第朝番唔到intern

屍檢結果:
男子的衣物散布在海灘各處，身上沒有錢包等能證明身份的文件。驗屍官判定男子死因是溺斃，且沒有可疑外傷。

男子的牙齒十分健康，顯示其生前可能有規律性地保養，亦接受過根管治療。另外上顎右後排全是金牙，下顎的牙齦有接受過銀汞填充。

男子罹患前列腹癌末期，體內骨瘤很多。亦有以前心臟病發作的跡象，且只有一個腎臟。
而奇妙的是這男子從未服用過藥物，毒物檢測顯示他體內沒有藥物殘留痕跡。醫師表示男子生前必定是因為身體問題而長期受到劇痛的折磨。

紫色膠袋:

男子在留宿飯店期間，監視器多次拍到他拿著一個紫色膠袋。每次他離開酒店都會帶著，而回到酒店時紫色膠袋就會消失。

警方估計他是把私人物品棄置在城中各處，最後把紫色膠袋收埋袋係身，調查中無法得知膠袋中內容，因為他懂得避開鏡頭的死角來隱藏。他的行為十分謹慎，彷彿他早已知道要在哪裡丟棄可能會暴露身份的物品。

前面幾頁同上個post有人討論左了

Mytv super回帶

藍可兒個啲就自己上網搵啦 講到臭曬

問題係點解要刻意隱瞞身份呢？

多謝樓主你既努力
但有啲想你專注返係譯日本既案度
因為有好多外國既/wiki有既相信好似我一樣鍾意睇呢啲案既巴絲都應該一早睇過
（雖然我知一樣會有人未睇過或想再睇整合）
Btw會繼續支持

警方偏向自殺多過他殺，或者佢唔想俾某人知自己有尋死意向？

好似話有多個假護照同識多國語言，我估九成九spy比人滅口

我標題寫左日本同各地都有既 或者巴絲有想了解多啲既先整合，所以係會講下日本又講下歐美咁周圍飛

撈亂咗再上面差唔多但女屍版嗰單，但我估應該都係特務嗰類

我又唔係咁睇
我屋企食飯用報紙墊枱 有時食到悶悶地我會攞支筆係上面寫下字畫下野
有時有啲吉嘅form我又會係上面亂寫野(eg 名字個欄:鍾樂海 )

所以我覺得唔洗咁認真 可能有人求其寫個故事咁姐

有無調查過張字條寫咗啲咩?

但佢本身長期病患，又冇外傷，自殺都好正路

隔左一日佢死後Check返cam先知有字條，仲要撕爛左既，應該執唔返了

人生最後既尊嚴

棄置紫色膠袋嗰時就識隱藏行蹤，但平時又唔會逃避cctv
好似唔合理

人生最後需要完成既清單

以死者既生前行為外表應該係一位有條不紊既人

正

好神祕

有冇機會係整過容/易容
所以冇人認得
我都偏向特務同間諜果類

睇緊前一個post

然而，瓊貝妮特的指甲縫、短褲中採集的DNA及血跡與父母比對之後，都不符合，於是，夫妻倆被排除了嫌疑。但也有人說現場早就遭父母親蓄意的破壞，一切證據都已經被汙染過了。

一齊住，仲係親人，有咩可能身上冇佢父母既DNA，一定關佢地事

有冇巴打有聽過台灣呢單凶殺案報夢 一個同受害者三九唔識七嘅後生仔 斷斷續續發左好多個夢 全部都係指向同一單案件 但而家仲未拉到人

見有人提起挪威想問下樓主有冇睇過lake bodom既case

睇到起曬雞皮

樓主加油 支持你

硬係覺得其他國家啲懸案都係冇日本咁懸疑

期待國鐵案a

一DD,上年八王子發現有條友,係屋企殺左9個人
又將D肉放係雪櫃

個單我又覺得無乜野

live lm
睇完覺得幾可怕
單單case都係無啦啦死咗個人
好想知成件事係點
netflix成日睇美國case, 得閒見到日本case幾正
btw 一張半張正常相 係咪咁都嚇破膽

咩節目？

呢單野真係好撚癲，估唔到個結局咁峰迴路轉

Lm
支持樓主

evil genius
staircase
making a murderer呢類
特別evil genius同樓主講嗰個日本婆控制人差唔多一樣咁
但手法有唔同
第一集講佢搵咗個唔識嘅pizza delivery man去打劫銀行

好撚癲
但仲未知邊個兇手
台灣啲記者寫至親，屌撚知邊個親戚咩

新加坡都好似發生過一單滅門懸案 樓豬會唔會講埋

Evil genius 睇左2，3集？
有少少悶，係佢個敘述手法問題
然後就無咩癮睇啦

開始唔恐怖啦 樓主

屌 住附近 驚到賴屎

想知死者嘅死狀
上面淨係輕輕帶過浸死
面上嘅傷痕點嚟 𠝹親咁款
如果係自殺嘅 條屍應該浸左係水好耐 會有水腫先係？點解塊面睇落咁正常

有

有冇名 過左日本篇再去新加坡

懸案又唔一定恐怖既（好似係
我想搵啲手法離奇，甚至感覺非人為既多啲
但唔多search到

你會唔會去散下步

wtf 居然live 左
咁我今晚睇咩呀

冇詳細死狀描述，死因目前得兩種說法一係就係同警方&維基一樣浸死，一係就係沒有確實死因，冇確實死因因為上面講毒物測試已排除中毒，另外根據記錄片所示會擊潰浸死說，因為條片話死者肺部冇積水

支持樓主

睇過 對個𡃁仔好心寒

Live左 每晚都要睇一睇先訓

上個post講韓國邪教 我諗起果陣追舊登活顯帝國教
人生第一個睇到頭皮發麻既post

上面有人講嗰單滅門案
屍叠屍案38年未偵破新加坡史上最恐怖兇案

應該老豆老母返工無耐俾人殺左

樓主會唔會講美國綠河殺手

兇手2年內殺40個人

差佬一路查佢就一路殺，仲要玩野誤導調查方向

搞左廿幾年先捉到兇手，由懸案變奇案

呢個真係幾聰明,搵個熟人扮畀人威脅打劫,成功就攞到錢,失敗就炸死佢滅口

諗起暗戰

有無人講下福島便池藏屍

面向下咁撻落水好似係唔會有積水
unnatural係咁講 (好似似

Mememe

有巴打貼咗Link

又話2017有新進展

究竟要幾大仇口先會要人絕子絕孫咁殘忍

Agger 有毆擊所致既傷 應該都係比人追殺走投無路啪安眠藥自殺架啦

係咪都係野火巴果單

好睇, 再度支持

仲要過幾年之後寄封信俾佢地笑佢絕子絕孫

早晨今日同大家返去日本 首先介紹一單呢兩個post都有人敲碗查詢既大懸案，雖然歷史又係有啲久遠但個人覺得幾值得考究下

識避cam呢點諗住Jason Bource
正常人點都有甩漏cover唔哂所有cam

LIVE

日本正呀

依單真係on9到極 除咗條友本身有軟骨功之外真係諗唔到

依兩日係咁睇 睇到自己神神化化咁

上個post 有人提過話垂直插曬係湖底個個有無link 想睇

犯人自殺前死都話自己無殺人.

加速支持

返工需要扮工已經專登夜晚冇追點知都係冇文
加速PLZ

睇左御殿場事件
講真如果我係果幾個被告
一定忍唔住去私了左個裁判長同條女

快啦樓主屌你老母

Sor9ry 跟住呢篇好撚長篇，我打左咁耐仲係講緊第一單野既疑點，相信有排你J

慢慢！支持你

加油呀樓主好多人睇你寫

巴打會唔會講綾瀨水泥案
呢單案除左好變態亦反映出日本司法制度既問題

加油

又live左

Ok一陣等你接力 請加速

追哂唔夠喉 但係慢工出細貨 唔洗理啲閪人 加油！

超好睇!!!
日日返工都第一時間開嚟睇有冇update

便池件事條女一定有問題

如果連登個個po都好似樓主咁有心討論就好

雖然我都禁爆咗個F5 但係你地唔好吹佢啦

似多重人格
變翻平時嗰個梗係話自己冇殺人啦

搵人求其貼d野頂住先

岩岩去咗搵嚟睇
點解乜法庭咁樣都得？係咪因為警察一開始柒咗拉錯人所以要保住名聲？

警察on9
檢察官on9
連法官都on9

好想知有無咩後續資訊

上網睇好多都日文

條臭雞之後點？

但係點解係獄中又可以同人講殺人過程

從2002年9月19日起，井上小百合就脫離了公眾的視線。她在當年便申請轉學，隨家裡人一起搬到了橫濱，改名換姓，過上了新的生活。

14. 國鐵三大懸案
由於好多巴絲話想睇呢單,雖然年代都有D久遠而且涉及好多歷史恩怨所以照整合下

利申:歷史U，所以都係跟住維基個背景故事打先

概要:
三大事件皆發生於1949年的夏天，當時的日本處於被同盟國軍事統治時期，最先發生的是7月6日的「下山事件」

7月5日的早上，日本國有鐵道的總裁下山定則在上班途中失蹤，於第二天6日不確定時間發現在常磐線北千住至綾瀨站間的車道被輾斃。

接下來是15日的「三鷹事件」，三鷹站一輛無人駕駛的列車突然失控並脫軌，造成6人死亡20人受傷的事件。

緊接是8月17日的「松川事件」，松川至金谷川站之間一架列車翻側意外，造成司機等三位乘務員死亡，根據調查鐵軌曾被人畜意破壞調至鬆脫。
除了以上三大案之外亦有數宗類似的脫軌案件發生，同樣至今依然是懸案。

(同盟國軍佔領日本的背景 參考:)

內容:
下山事件(以下內容好撚長篇兼或有令人不安的內容及圖像，心理承受力低者勿開圖link⚠️)
死者照片：

日本國有鐵道是曾存在過的事業組織，簡稱國鐵或JNR，業務包括經營鐵道,國鐵巴士,船舶事業及鐵道醫院，於1949年6月1日成立。

1949年6月1日，原運輸局次官的下山定則被任命為第一任國鐵總裁。在「道奇計劃*」的指導下，下山一上任就接到駐日盟軍司令部下令對國鐵系統的大幅裁員計劃，下山不同意執行但在被統治施壓下的情況只能服從，於是在7月4日列出第一批裁走3萬名員工的名單，最終幾乎裁走將近10萬人，被國鐵工會嚴重譴責並揚言會罷工抵制。

7月5日早上8:20，下山離開自宅後乘坐公務員用小轎車上班。途中吩咐司機在日本橋的三越百貨停下，但百貨公司仍未開店，於是返回東京站前的千代田銀行(現時是三菱東京UFJ銀行)，之後再繞了一段複雜的路線，再回到三越百貨。

約9:30，下山告訴司機:「等我五分鐘，馬上回來」就下車衝忙的走進三越百貨，從此再沒有回來過。

依照平日的行程，下山要在早上9時到達國鐵本廳(寫字樓總部)，秘書們會在大門前迎接他。失蹤當日，下山更是必須趕在9點前到達公司，因為有個非常重要的局長會議召開，因此員工也為找不到總裁感到十分頭痛和緊張，聯繫了其家人，
只是說確認他已出門，國鐵員工決定報警。

7月6日，警方在北千住站和綾瀨站之間，發現一具被車輾得七零八落的遺體，經調查後確認是下山。

—————有排未撚完起碼寫3頁———————-

失蹤後的目擊情況:
有多人表示曾在7月5日的三越百貨內目擊到一名很像下山的男子，之後該名男子乘坐營團地下鐵(現為東京MetrO地下鐵)到銀座線淺草方向。

下午1:40，男子曾在後來發現遺體位置附近的東武伊勢崎線五反野站和車站人員談話。

下午2:00至5:00，他停留在五反野站附近的「末廣旅館」。

晚上6:00至8:00，多人目擊與下山身材、衣著都很相似的男子沿著東武伊勢崎線向南步行。

有位化名為FF的人聲稱在案發周邊的五反野站目擊
一位像是下山的人物，FF當時正與自家狗狗散步，在等候狗狗尿尿的時間裡目擊到他。下山自家也養了一狗一貓，案發後狗也失蹤了，大概到7月下旬才回到家裡來，狗狗在案發後兩天都沒有進食過，警方猜測狗狗受到了壓力所以暫時跑走一段時間。

死亡情況:
（警方在現場搜證圖）

屍體被輾過受到嚴重破壞，無法確認準確死因，但依照遺體和現場幾乎沒有血跡所以排除了大量失血死的可能性。

屍身上某些特定部位產生「生活反應」，這種反應只有在生前被施過相當大的力量才會產生，比如腿部被人踢傷就會殘留這樣的反應。

根據助理監察醫生表示以往所見被列車輾斃的個案中也有很多生前沒有遭到過毆打而自然形成的「生活反應」，加上在屍身部位上亦檢測到小量血液反應，而且案發時周邊有下雨記錄，說不定只是大量血液被洗走了所以他們堅持是自殺。

（圖為肢體散落現場黑白相，請自行判斷開唔開）

血液測試:
軍方犯罪研究科及相關人員得知了有輕微血跡的情報後使用了魯米諾血液反應測試劑去檢測(玩過逆轉裁判覺得好親切 )

在往上野方向的路軌枕木上發現了這點血跡。警方後來擴大了檢測的範圍，發現從荒川鐵橋間數百米之間的枕木上斷斷續續地沾上了血跡。

最終血跡所指的方向正是案發地點。另外，在附近有間叫作「ROPE小屋」的廢棄屋的門和地板亦檢測到血痕，這可能揭示了下山的遺體被搬運過的路線。但後來的調查中說是有附近工作的人在此劈柴時誤傷到自己才留下的血跡。

（一陣搵下有冇地鐵方向圖）
—————-好撚長篇呀呀呀—————-

大大力支持！好好睇！

好好睇 但有陽光先敢睇

搵唔到佢㗎喇
改名搬走埋
而家班男仔都死咗心決定安安穩穩過生活就算

死者遺物:
朝日新聞的記者與東大法醫學院分析了遺體的遺留物，發現下山身穿的衣物，鞋等都沾上了大量油(除了外套和鞋內)。

油的成份是不用作機油的植物性油(不過亦有網民反駁當時物資短缺，逼不得已時亦會使用植物油當成機油用)而衣物上沾有四種鹽基性染料，

以上種種線索都被法醫和記者判斷為「極其不自然的線索」，特別是油和染料，或許是下山曾被監禁及揭示真正殺害地點的證據。

自殺?他殺?:
輾斃下山的列車在凌晨0:20才駛過案發地段，因此推斷下山在這時間之前都活著，但東大法醫學教授認為遺體並無大量出血，死亡時間在列車駛過之前，所以警方初步認定是謀殺，死後才被搬運到車軌裡。

但後來搜查一課**又認為是自殺，因為慶應義塾大學的教授說明「即使活體被輾斷，亦有可能不大量出血」的論點。

8月30日，三名法醫學家出席傳召，引起國會和法醫學界巨大的爭議。

同年12月31日，「下山事件特別搜查部」解散，一課以自殺為結論但沒有正式發表。但搜查二課***堅持是他殺並繼續調查。

1950年，二課的隊員皆被調職，調查的力度和範圍大幅縮減。

*「道奇計畫」是美軍統治日本後提出的方案，為穩定日本經濟，平衡財政預算，抑制通漲的計劃。依據軍方提出的縮減開支，平衡預算，加強徵稅，限制資金貸放，穩定工資，加強物價管制九項原則而定。

計劃初期導致日本經濟嚴重衰退，但使日本貨幣和物價在非常短期內變得穩定(留意返當時只過左二戰冇幾耐,人力物力皆重創)通漲問題亦抑制了，奠定了穩定而宏觀的經濟環境，有利未來日本產業結構合理和現代化。

**搜查一課的主要職務為調查殺人、強盜、傷害、誘拐、強姦、綁架等重大案件，簡單講姐係重案組。堅持本案為自殺。

***搜查二課的主要職務為調查經濟犯罪、收賄、洗黑錢、詐欺等金融犯罪，類似廉記，商業罪案調查科等。堅持本案為他殺並加以追查，後被調職。

下山事件係漫畫 Billy Bat 入面都有畫到出黎

傳媒作大咋。

送飯真係一流

又追哂

我都係 不停睇 搞到訓教都諗住 有啲真係係個腦入面揮之不去

又live咗

便所嗰單真係好神奇，追晒成個post都冇一個合理解釋(最不解就係點撚樣捐到入去 )

我前幾晚典咗幾個鐘都瞓唔到, 一差唔多瞓著聽到少少聲又醒....

有冇人講下藍可兒個真相係點 細膽唔敢google

應該係下山俾人祭旗
同埋有壓力俾警察中止搜查

我都想知 睇埋上個post 但都唔見人討論

我前晚又係 ！碌到三點先訓到 一合埋眼就諗起啲案啲相

我而家真係唔敢睇喇啲相就, 但文字仲係上哂癮咁睇, 樓主好嘢~~~

睇左POST1個位比人屌係打手既人兄所講的大陸專欄
因為當時追晒POST1冇野睇所以去睇睇
雖然唔係懸案 但令我好o咀既係一個又矮又肥又醜既大肥西 用"內在美"呃D男人感情 謀財害命 已經比佢"內在美"吸引住d男人 即使見到佢豬既身型同外貌都仍然咁愛佢 現今d騙財整容G簡直係輸晒
同埋咩奧母真理教 睇完淨係覺得呢個邪教咪就係中國囉
但係個班睇緊專欄既中國人一定唔會咁諗 可能淨係諗點解班懵7日本人會比人洗到腦

暫時比較可信嘅解答係，藍可兒事件牽涉左一位權力大或者係高層嘅人，公開左嘅閉路電視嘅時間係經過修改，而伏屍嘅地方，只有酒店嘅工作人員先可以進入

屌 終於睇到live
btw台灣玩報夢果個反而冇圖都睇到好有feel
可能個人比較怕靈異野 屌一路睇一路ff會唔會有日自己都比人報夢

姐係同小天使果件事差唔多

又係高層做野唔洗你教

輕輕推

天下黑警一樣黑

睇完呢個貼對啲奇案懸案好有興趣, 支持樓主!

好好睇！樓主可唔可以岀快d

屌 人地又唔係寫故 催人出文咁做乜

嗰條友幫手炒人但係都係要俾上面嘅人買起

我寫緊呢單case，唔多唔少都引用左佢啲內容 懶得諗了，而且佢啲內容同官方差唔多，應該可以加速到（唔想寫到2046但真係太多疑點

睇到毛管凍，全日係到打冷震

1949年地圖，案發地點在圖中紅點交叉位置荒地，南方是監獄，北面是五反野區

周邊環境圖，目前被改建成封閉鐵道

案發前日，下山的行動，射波去三越

失蹤地與遺體發現既距離

屌連登手機版好on9 成日成篇野打哂然後del咗
因為唔記得密碼所以我一直都係用app版打 排版太柒請見諒

邊單? 肥婆定肥佬?

寫緊國鐵案呢單

其他可疑點(呢部份From李淼知乎):

-下山習慣把鞋帶綁緊得要死，而屍體上兩隻鞋都脫掉了，尤其是右腳的鞋像是被硬扯下來，皮面也被撕開。但他的腳上沒有傷痕，證明不是因火車輾過而甩落
-下山是嚴重近視眼，洗澡都唔除，但現場的眼鏡和手表都掉落在幾百米之外
-下山是重度煙民，每日食一包係基本，所以身上必有火機同煙盒，但現場搜索中卻不翼而飛，連戴上的領帶也一拼消失
-下山身上習慣帶著一本小型的筆記，即使只是剛去了一趟廁所也會記錄在上，但當天的記錄卻空空如也
-下山有嚴重胃潰瘍，必須經常吃些小餅乾當作止痛藥，但屍檢結果顯示他至少有10小時以上沒有進食過

血痕路線(呢部份From李淼知乎):
上面曾提到屍體周圍數百米都有血痕，而根據李淼所指嘅記錄如下:

圖上大量點都有血液反應，而各血點的解釋是這樣：
山下的血型是A型，而血型中還有一種檢測是MN型，白血球HLA型,PQ型等，結論山下的血型為AMQ型。這種血型在人類中只佔3%左右。而上面所指的16處血液中有三種能確定是PMQ血，集中在鐵路附近一間廢棄小屋內。AM血分佈在朝著輾斃的方向，而A血由小屋到現場就有4處，剩下來都是無法驗證的反應。

廢棄小屋(呢部份From李淼知乎):
小屋門上曾有過血手印，地板也有血液反應，透過魯米諾試測檢出血型為AMQ，雖說這種血型在人類中只佔3%但其實亦是很大的數字。

上面日本原文提到血手印只是有人誤傷到手而留下的，而地板上的血液警方的反駁理由是當時火車廁所是直接流放式，所以也有可能是月經中的女乘客上廁所時留下

樓主我搵唔到關於amq血型嘅資料
有無多啲呢方面嘅資訊

Rh,MN血型系統：

P,Q式

我諗應該係將血型再細緻分類，下山係A型血，係mh型中屬m，PQ型中屬Q，日本人黎講都幾多P型血既人，但Q就好稀有

唔該晒樓主

經血入面唔係應該仲有D其他野架咩

仆街LIVE左

由1追到2 睇到我連自己行返屋企或者搭𨋢都驚到周圍望

有無可能死既唔係下山本人？

屌你班細膽撚好柒煩,去攬住老母先睇啦仆街

暫時冇咁既推論，應該係輾爛哂四肢但個頭仲係完好無缺

海灘三姐弟郵差都有可疑

咁好難唔謀殺

傻啦 你咁高難度之下都打到咁多 辛苦你就真

他殺論三大主張:
-下山總裁在值任當時的國鐵幹部或從業員時，堅持無論任何情況都不會在自己管理的「國鐵鐵道內自殺」，這是對於自己職務的尊重及個人尊嚴。
-現場沒有任何證明自殺的理據(如遺書,自殺前脫鞋整理之類的習俗)
-輾過的皮層切面沒有血痕，相信被輾壓前已死亡

自殺論主張(哇屌你多咁撚多 )
-下山在還沒當上總裁之前就已經想辭退運輸局副局長的位子(未經證實)
-失蹤後，刑警曾到訪下山的家詢問，下山的妻子說「也許不是自殺，如果不是自殺的話...」這樣奇妙的語句。
刑警對她說了「太太，要是連你也無法斷言，那麼就更難討論他殺了，家人應該最清楚(他的情況)的」
-刑警獲得了下山於6月1日在醫院的診斷書，確診患上神經衰弱症及胃炎
-需要一日內服用2份0.5g的安眠藥，等於精神狀況十分嚴重
-現場是經常發生鐵道自殺案的地方，下山在任時亦經常與當地人討論解決鐵道自殺的方案
-事件前一日下山到處跟重要的人物會面和發表重大宣佈，曾流著淚坦言「(被裁員的人)哀求和(軍方和工會的)威脅同時來到我家了」
-由案發前幾天到當天早上，下山的行動讓人覺得他很抑鬱，連吃飯也要特意跑到交通會館一間無人房間裡自己吃
-6月28日的筆記中間有幾頁被撕下了，可能是下山不想被人知道的自殺訊息或遺書
-魯米諾的血液測試結果可能性太多，無法代表他殺的證據
-一名與下山家族關係良好的人員說下山死前從本人口中聽說:
「GHQ給了我一個從這裡裁走大量的員工的指令，我很害怕。」

死亡當日亦從山下夫人口中聽見:
「認為丈夫這樣下去可能會自殺」的言論

-案發前，曾有人目擊到一個像是下山的人在現場附近抓著了一些植物，而在屍檢時亦從他的口袋裡找到那植物的殘渣

可能殺死下山的人/組織(呢部份From李淼知乎):
1.工會，因為下山的死可以阻止裁員計劃

2.政府利用了上面的想法，親自下手殺死他並引起輿論

3.日本共產黨利用「政府急於打壓共產運動,於是找人出面殺了下山並插贓給日共」，由工會執行殺人行動，藉此找出反共人物

4.CIA得知朝鮮半島一觸即發的情報，於是急於把日本變成美國的安全落腳點，於是下令GHQ執行暗殺，並且嫁禍給日府，意在背後推行反共計劃

5.政府以反陰謀論的角度出發，一方面做出高調調查下山定則事件的姿態來自證清白，另一方面給警察系統施壓，將證據導向為工會策劃的謀殺，和警視廳聯手演一出雙簧。

6.GHQ中的高官們希望瞞過美國政府，在日本給自己留下灰色資產，於是他們盯上了日本國企中的大肥肉：鐵路。但在侵吞資產的過程中遭遇了工會的察覺，於是便希望通過裁員來消除障礙。反共恰好成為了他們的口實，下山定則也成為了他們的棄子。

7.戰後日本鐵路中接納了大量預備役和退伍軍人，其中對發動戰爭的政府抱有不滿的人相當之多。
在得知大裁員的計劃後，這些退伍軍人出手做掉了下山定則以洩憤，但事件之後便被其他勢力所利用。

嘩乜咁多人想做低下山

其實就咁睇山下係其他位被殺之後先移動到路軌
日本d警察真係 一般做法就應該盡量搜證留意細節去考慮唔同可能性 但d警察就調返轉 諗d機率細既野去減少可能性 咩3%都多咩月經女人d血 WTF 更加令人覺得係黑幕 再加上搜查人員被調職

其實呢單野因為時期關係真係可以牽連甚廣，尤其係美帝咁落力查呢單野仲提供新檢驗法俾日方都有陰謀論，日本自己又內亂（政府vs共產黨vs美帝) 但要寫哂我驚1001都未講到另外兩單，所以真係想研究當代局勢就睇返大陸個專欄or維基參考

我都比較相信下山只係一隻被利用既棄子，仲要死前受到多方精神逼害，所謂死前既異常行為（射波去百貨公司）可能只不過係想係崩潰前鬆一口氣

另外根據大陸專欄推論仲有個可能性係俾不法之徒買起左，當時既淺草同上野唔係好似而家咁多野玩樂飲飲食食，太平舒適，4-50年代唔洗錢送都冇人想去呢兩個地方，因為佢地係當時既「三不管」地帶，集暴力色情販毒於一身既地方，同九龍城寨一樣，係裡面轉個圈，死左都冇人知，亦有人曾目擊到下山沿鐵路行去上野

講漏左，仲係以同志色情業為主 堪稱最大同志城。當地惡霸到處佔領地盤，一係做黑市生意（美軍有份），一係就做Gay吧

支持樓主
我就係住係北千住
睇到好有feel

去感受下個站既氣氛

後續:
同年12月15日，警方把內部資料下山國鐵總裁事件報告(簡稱山下白皮書)於1月份出版的雜誌上刊登，
記者都紛紛指摘警方認定的自殺論與事實證物有許多無法解釋的矛盾。

1964年7月6日，殺人案的公訴時效到期，即使最終能證明是兇殺案亦無法再追究。

事件後8個月後，曾駕駛那輛輾斃下山的列車「D51 651」的車長也突然無聲無息的離逝了(抑鬱症+壓力性胃潰瘍)。
(注：D51 651這輛列車曾經有過導致110人死亡107人負傷的列車衝突事件)

————-下山事件完。跟住到國鐵三懸案二之「三鷹事件」———-
（我估山下呢篇應該係三單之中最長啦，掛

下山 成日諗左山下wtf

唔覺意又live左
我要到八月先有工返，而家暫時仲係廢青
所以先可以係到追po
辛苦哂你整合咁多資料俾我地睇呀
我已經由post1 追到post 2了
加油呀！

另外除左懸案之外，你仲會唔會對其他，例如超自然，北韓，或其他神秘野有興趣？

暫時懸案都仲有好多貨 未想咁快轉其他住
而且其實係想同大家討論下 不過好多人睇完就算

反而之前post 1嘅麻未好似討論得多啲

樓主有無睇過呢本書？
未睇可以推薦比你

聘任做總裁嗰日上面做送份驗身報告同藥方俾佢做定藉口？

6月1日果日真係好多事發生
或者係用作政府/軍方等上位人士既殺人藉口
話佢已經抱病一個月，精神狀態差，導致抑鬱症發作自殺（被自殺）

係啦，嗰期咁亂，加上一牽涉政治權力有關嘅嘢就咩都有可能，睇咁多樓主寫嘅日本懸案最信唔過就係事後啲人俾啲證供 ，好似好多時都矛盾又自己改咁，攪攪下警察一句話查唔到喇，時效過喇就收工。。

同期仲有單扮醫生落毒打劫銀行，又係好奇怪

我本身都諗會唔會係壓力過大 加有病
寧自殺都為公司著想唔炒人

但如果佢同政界嘅關係密切嘅話 又好似比人隊嘅機會大啲 最重要係原來條屍都郁過黎

樓主不如用電腦打左篇野先send去手機copy and paste上黎

我係咁做緊 save係drive再copy落黎
但睇唔到啲排版係點樣，另外再要加埋粗體同紅字入圖link

麻未case有好多資料又有timeline所以容易討論同ff

3億日元劫案

真係辛苦哂
多謝樓主咁俾心機

排緊隊

三億日元咁出名應該唔會講啦，同埋佢搵啲所謂嫌疑人理由又硬係好格硬咁，又冇乜重要證據搵到

咁又係 不過呢單真係好經典

睇左之前兩單疑似特務/間諜被自殺案後
覺得啲特務/間諜好慘
有好多顧慮，身份又唔可以曝光

雖然佢地應該有哂心理準備會俾人害

帝銀事件 ?

但最後十萬人係咪炒哂？

報夢個結局

冇詳細講，睇資料下山整理出果三萬係炒硬，淨低7萬冇提，未裁前公務員總數為達28萬人

之前成日瞓覺聽呢d節目

身分不明的女人
所有追查到佢身分嘅野都冇曬
唔知係唔係佢自己咁做

覺得呢個世界好唔和平~身邊好多殺手咁....
好灰暗阿呢幾日過得

好慘 打份工 但係咩兩邊嘅人都要買起佢
極黑暗

辛苦哂樓主整合左咁多資料
外國失蹤既案好似人間蒸發左咁
唔算有太多資料有啲難討論
日本果邊啲案件奇怪啲
同埋多啲鄰居關係前因後果咁 所以相對上會多啲討論
不過我兩種都鍾意睇

有冇人對世田谷案有研究,呢兩日不停咁諗
現場有大量證據指向兇手同女事主係有關係,但會唔會係兇手刻意誤導
係車站療傷幾乎肯定係兇手,可能逗留10小時原因就係太傷要等天光搭車走,而且反映兇手應該係極有信心搵佢唔到
我覺得兇手好大機會離開左日本
比較合理方向,一係唔知幾時得罪左痴線佬,一係同收地有關
利申:9UP

車站職員對佢個樣/聲完全冇印象先好野

我都轉載一單香港 以下內容可能引起不安

34歲任職髮廊，實際是性工作者的劉富敏，被發現屍體在旺角長城公寓（別墅）房間。姣好的面容留下一個又一個空洞，因為五官已被割去。有份參與調查的前警司、藝人陳欣健在網台radio99，節目《與殺手談心》中憶述，第一眼看到女死者面容時的驚嚇程度，至今仍歷歷在目。

當年報章大字標題「旺角長城別墅裸屍案」， 女死者劉富敏（34歲），原名劉金鈴，她與一名海員離婚後，帶着兩個女兒，分別6歲及14歲。她在髮廊工作，所謂「髮廊」，其實是進行性交易工作。

案發於1974年8月15日，警方接到旺角西洋菜街一家公寓管房報案，指房中租客未按時還房，打開房間，發現一具女性裸屍。

前警司陳欣健有份參與調查，他進入案發房間時，被眼前所見的景象，嚇了一驚。

「我入去見到張白色床單，有些污穢但不是血，不知是什麼，我揭起它，見到一個好瘦小的人型，好似小丑咁，因為，她的眉毛、鼻、胸口，全部也是一片片白色的，好似京劇丑角的面譜。」

但最恐怖是，她好似望着我笑，我看清楚，原來她的嘴唇被人切了，所以露出副牙，好像𠵱起棚牙對住我。她的頭髮被剪得好凌亂，好似一個好恐怖的稻草人。

個樣可以幻想類似以下海報咁

陳Sir續稱：「當時我也不明為何有些白色一片片的，原來是一個人死了一段時間躺着，心臟不再泵血，血流不到皮膚，所以死後某一個時間後，割她的皮膚，就不會再有血流出嚟，一片片好似白切肉咁。當時係好恐怖的。」

「我問自己，這個是誰？但當你面對着一個不似人型的屍首時候，根本上你個腦是空洞。」

追到live了
我對之前有位巴打話外國鬼妺行山案
唔係話個斷腳切口齊整咩
真係跌斷左腳？

繼續轉載埋下集

兇手自稱「長城殺手黑野狼」

案發後，該兇手寫信到報館，自稱為「長城殺手黑野狼」，並嘲笑警方找不到兇手。

兇手更進一步，直接致電警局，陳欣健稱：「佢（兇手）有一晚打電話去差館搵我，我不在，我外出查案。」後來警察稱，自稱是長城公寓謀殺案兇手的人來電，叫陳SIR 回去案發房間，看看部冷氣機。

陳欣健重回該房間，他揭起冷氣機的外殻俗稱「鬼面罩」，並沒發現什麼，他靈機一觸，請工程部同事將整部冷氣機拆出來。當他們從牆壁拖出冷氣機時，「見到一塊塊好似碎了的陳皮，放了在冷氣機頂。再看清楚，原來是從死者身上割出來的。」

從死者的客人咭片 鎖定疑犯身份

後來警方撬開女死者的儲物櫃，看到有百多張咭片，於是聯絡相關人事，要求他們提供案發當晚深夜，及翌日早上身處地方。最後，有4人聯絡不上，這4人成為疑犯。直至警方與其中一名疑犯的家屬接觸後，謀殺案謎團逐步解開。

陳欣健稱，他跟CID到深水埗元州街，跟其中一位疑犯的叔叔錄取口供，叔叔大約60多歲。

不起眼的行李箱 揭出真相

陳稱：「他們一邊錄口供，我一邊看歡樂今宵，到唱完場曲時，已錄完口供。」他跟警員準備離開單位時，他突然感應到一些線索，「我突然停步，在房中間，開始環顧房間情況，看到有一張碌架床，（下舖）有兩個小朋友在睡，（上舖）有一個咖啡色的皮製行李箱，我目光聚焦在該處。我問，呢個係咩嚟？阿叔支吾表示不是他的，我話可否拿出來看看？他稱不是我的。」

警員問叔叔，是否屬於他侄兒的？叔叔說是，但他沒有行李箱的鑰匙。

陳欣健拿下行李箱並撬開，一打開，發現是女死者的衣物、身分證、跟兇手的合照。

突然，電話響起，陳欣健猜到是兇手致電來，陳說：「我將子彈褪下，然後用槍指着阿叔，我爆了幾句粗口，並說，如果是你侄兒打來，表示要回來取東西，你就叫他回來，否則我一槍打死你。」

叔侄在電話對話支吾以對，而同一時間，後勤警員同時查找電話來源，「突然阿叔爆了句：快啲走，差佬喺度。」陳欣健非常氣憤。幸而警方也追踪到電話來源，在青山道嘉頓總部對出的地盤。

兇手自動現身 聲稱被推落樓

天網恢恢，當警方正苦思如何找到疑兇時。8月21日，亦即女死者出殯前一晚，警方接到一宗離奇報案。伊利沙伯醫院收到一名男傷者梁兆平，他自稱被一名紅衣女子推落樓。男傷者似是酒醉，後來，警方在他身上找到一張相片，寫上「金鈴 代為削肉」，引起警方懷疑，經盤問後，證實為長城公寓謀殺案的疑犯。

後來，任職地盤的梁兆平兇被起訴謀殺罪，他聲稱求愛不遂錯手殺死人。經審訊後，1975年4月2日，陪審團裁定誤殺罪名成立，判囚十年。按此推算，被告已經獲釋了。

最心寒係個犯已經出返黎 可能就住係你附近

點解咁樣虐殺一個人 都可以咁快出獄

片到個樣一片片。。。。求愛唔成功

仲要唔係懸案

唔quote上面
多謝分享，但呢單唔係懸案

因為依單唔算好出名 唔係太多人知
唔似紙盒女屍 少年燒屍案果d咁轟動
所以分享下

重要係凶手已經出返黎好耐 應該改名過新生活了

諗住依度就好可怕 虐殺一個人可以判咁少

藍田村殭屍捉細路

謀殺罪要罪成首先要有足夠證據證明犯人係有預謀，可能證據不足淨係入到佢誤殺罪
不過好多謀殺罪成判終身既實際都係坐20年左右就出得返黎（表現好既話）
其實又唔洗驚得咁緊要 psychopath邊度都有，什至好多未犯過案既人都有心理變態/嚴重反社會傾向，佢地好似隱形既計時炸彈一樣，避無可避

朋友是不能作證的，因為他們都是不良少年。而且證人必須是成年人，這些都還是未成年人
日本同台灣果啲歐陸法全部都係戇鳩的

紅衣女人

果幾個被告應該行私刑隊冧法官差佬同檢控官

幅低質泡菜人做人圖 同被割去5官嘅屍體毫無相似之處，貼出來做乜

屌你老母幻想圖9唔撚搭8

上面po 幻想圖條友block 左，太on9

屌你老母

咪PO 死人相啦 戇鳩

咁你就咪quote張相啦

絲打好波 好專業

張相只係引用返原文既相post
唔係我自己揾幻想圖

其實依單案好多誤殺懸疑既地方

1. 點解凶手要割下全個嘴唇 露哂成棚牙齒？ 想向死者表達d乜

2. 凶手點解要將部分肉片放係冷氣機頂？ 個位置仲要係拆哂整個冷氣機先睇到 殺完人咁急 仲有時間上樓上掉d肉去原址

仲要係一片片既肉碎 掉中既機會係幾咁低

會唔會有其他幫凶 仲有一點懸疑係點解死者既物品身份證 合照要放係屋企下格床行李箱 佢要毀屍滅跡一早掉去垃圾站冇人會揾得到 佢仲要鎖實左

3. 公然向挑戰警方打電話同去報館寫信 一個咁有自信既人 會有可能唔接警方電話而成為最後鎖定四個疑犯之一？？？ 依點我都解唔通

4. 凶手聲稱比紅衣女子推落樓受傷 紅衣女子又係邊個

5. 佢個阿叔會唔會知道內情想包庇佢

6. 根據資料顯示 凶手過往冇精神病紀錄 亦冇童年徧差問題 因咩誘使佢咁虐殺女死者

仲有你佢身上揾到 （金鈴 代為削肉） 張相先最離奇

唔post相 廢時又話d相錯

我形容下張相 係肉色底 黑色字
好似係皮膚上面寫咁

70年代都仲係沖哂菲林
問題點解佢淨係放依張相係上

係咪紅衣女子放張相入佢衣物度 等警方發現線索？

呢單疑在週邊環境

附近唔係殮房就係殯儀館

兇手租果個單位上任自殺

現實講只係兇手窮又想快手租地方做案同要求僻靜

先咁巧係呢d地方

但見過巧合點全部同死有關
都打冷震

覺得係條友知道自己衰硬,唯有作啲嘢出嚟扮嘢搏打甩或者坐少啲

會唔會紅衣女子就係金鈴

已代為削肉

意思係當時女鬼上左男身 然後虐殺左女死者

之後想推埋個男人落樓 但索命不果 就將張相攝入男身上比線索警方

刨左真理教、肥婆、九州一家、桶尾

睇表面會諗"有無咁蠢，咁都中伏"

但理解佢地d手段"精神控制'過程

真係牙擦唔出
如果自問自我價值薄弱，易受影響
見到佢呢類人真係掉頭走好過

純文字

講多單馬來西亞 警方最後係冇破到案 拉唔到人 草草地close file 事件亦都冇人死亡
大家都知馬拉 降頭 巫術 世界聞名

該事件的女主角是馬來西亞一名少婦,在2009年6月18日她如常在家裡小睡,但睡夢中迷迷糊糊中突然被一名白髮老人帶到人山人海的宴會場地,家屬發現少婦失踪後遍尋不獲

其丈夫回家時沒見到她,直到半夜時分仍遍尋不穫後發覺事有蹊蹺,立即向警方報案失踪。同時少婦的家人也四處向多名巫師求助,結果5名來自不同地區的巫師都異口同聲表示,有“東西”把少婦帶到住家後的水晶山。

次日清晨,一名郵差沿戶發信時在靠近後山處聽見山上有女子呼叫“TOLONG…..TOLONG”（馬拉文： 救命...救命..）,。 6月19日上午9時失踪者家屬及居民分批上山尋人,期間有人聽見求救聲,惟就是找不到聲音源頭。大批警察及各個團體召集近百人繼續搜羅,搜尋隊伍從中午進山尋找至晚上7時,幾乎翻轉了整個山嶺也一無所獲。 當晚約7時45分,搜尋隊伍收隊後,在場的數名警員和中文報記者在山腳下做最後搜索時,卻遇上讓人不寒而栗的經歷。

搜尋隊聽見哭泣聲

當時,一批警員在雜草中搜尋,2名記者則步行在草叢邊沿查看,前方的記者突然回頭,臉色蒼白緊握佛牌,問了一句“你有聽到嗎?”,讓在後的記者感到奇怪,便回答“沒有啊”,接著身旁就傳來一陣清晰的女子叫聲,似乎被人追逐而哭喊的聲音,從遠至近維持2秒。他們立刻高喊在場的警員,表示聽聞女子叫聲,帶頭的警長走近後就大喊“在這邊”,記者以為尋獲少婦立刻舉起相機準備拍攝。 當眾人把高過人頭的雜草翻開[/blue]之後,不但沒有見到少婦,眼前出現的一幕反而讓所有人一時講不出話,全身起雞皮疙瘩,明明局長已看見有“人”在草叢內,撥開雜草後卻是一棵香蕉樹,樹底下還有一塊黃布 （資料搜尋：黃布用法多於馬來西亞 泰國等降頭之中...）

眾人被嚇出一身冷汗,坐下來歇息時有人表示,根據法力高深巫師的說法,[red]失踪者若受困山嶺遍尋不獲,最後會出現在另一座山。當晚約10時,少婦的丈夫在無計可施之下,由友人帶到布秧谷尋找一名資深巫師求助,巫師沒有多話,僅表示半小時後就會找到,果然話才說完就傳來好消息,失踪少婦在日萊峰被找到了

發現她的地點是距離雙溪大年40公里的日萊峰?少婦失踪接近30個小時,家屬第一時間把少婦送往醫院檢查,其身體狀況一切良好,沒有遭到任何侵犯,被詢及來龍去脈時,她說在睡夢中被一個老人家帶往參加慶典,意識中僅離家1小時,這再一次留下了解不開的謎團。 參與整個案件的警察與記者都回答不了。

少婦如何離家?
郵差聽到山上求救女子叫聲從何來?
少婦怎樣去到距離40公里的日萊峰?
少婦口中的老人是誰?
為何家人報警後係向不同巫師求助？
少婦聲稱場地人山人海 係一場幾百人盛宴 但發現點係一個山上荒野叢林 附近一個人都冇

但同樣地佢地應該無家人，無朋友，無牽掛
可能死都係另一種解脫

咪撚再po d唔關事嘅案件上黎好冇
咁想討論就自己開po講 有冇尊重過樓主

無鳩啦啦騎劫仲要自high繼續

想po就自己另外開po啦 on9

同收地一定有d關係 全部收淨得佢一家唔走
荒原冇哂人都同阿媽繼續住

有冇人知阿媽之後點 死哂仔 新抱同孫

睇左咁多世界各地 日本懸案較高比例係心靈扭曲 用精神打壓受害者咁
用高壓方法操控受害一方

[轉+自譯] 冇人想了解樓主以外所po既奇聞

支持樓主

千代田銀行(現時是三菱東京UFJ銀行)

最近改咗名,而家就咁叫三菱UFJ銀行

想， 之前都有人post開， 而家無左

呀耿

呀水

係囉 樓主都係免費分享案情比大家
有圖又有排版勁有心機 仲催樓主做乜
追哂兩個post 樓主已經講左自己要返工 支持你 慢慢出post

點解要騎劫個post@@
想睇樓主講多d

美國喬治亞州體操墊離奇死亡案

依單相比下算比較近期

2013年1月11日肯德里克強森的屍體被發現卷在體操墊里，當地法醫同警方都公佈死因是意外窒息。當局聲稱肯德里克為了爬進墊子里拿鞋子而不慎困在里面，最終導致窒息身亡。

<時間軸係少年入葬後 家人再要求掘棺驗屍>

肯德里克的家人不敢置信，便聘請了私家病理學者威廉博士驗屍，博士在肯德里克的脖子上發現有出血的痕跡，最後推論死因是受到鈍物創傷死亡，及發現他體內有許多器官不見（包括心 肺 肺 甚至腦部都比人拎走哂），由舊報紙填滿身體。

好大機會係當地法醫同檢警換左報紙入去 因為正常驗屍後係要將器官放回體內

凶手地位應該有返咁上下？...可以令警法同媒體都幫手

在發現肯德里克屍體的體育室內有3個拍攝不同角度的監視錄影器，但可疑的是，警方沒有公布肯德里克進入體育室的影像，而其中2部監視器只拍到模糊的身影，直到今天肯德里克的凶手仍是個謎。

成件事係咪當其他人係傻？ 掉左隻鞋入體育墊會咁樣入去執？

事件案情圖慎入

事件中父母，警方及私人法醫專訪

有冇人知道私人法醫能唔能夠推翻當局地方法醫驗屍死亡報告

自high到，無人理佢都係咁。
些牙唔緊要，自己再開post

扑左先

得罪講句佢share d case都冇乜興趣

睇得出樓主d case係有揀過，而條友只係求其share

仲一路有人話佢佢一路自己貼好似聽唔到人講野咁

屌樓上條友好撚煩 完全唔想睇 block咗

唔好阻我睇國鐵

屋主一家原定會係案發後幾個月搬走，而且要搞搞呀婆一個易過搞有男人既一家人掛
多數同死者一家有私怨，而兇手有可能係收錢做野

我又覺得無咩所謂既
樓主未post 野咪睇住其他

留名
樓豬加油

問題係純轉載加冇咩內容好睇
既然係咁不如直接貼link

香港個單就放圖
唔係咩特別恐怖但都會突然嚇到人

馬拉個單就真係on9黎
九唔答八

仲要冇咩細節，全部都係得懷疑論點
樓主箱中男孩，小公子都唔係咩大case，但過程夠充實，咁先好睇

樓主上個post都有叫人得閒可以接住力先。冇興趣咪skip/block囉，自己唔鍾意就唔俾人post，惡到

有部韓劇《救救我》, 又係講邪教
睇完真心感受到邪教有幾恐怖
基本上被拉左入去就走唔到

正解 我就係追哂兩個post 知道樓主比人分享先講幾單唔同地區同唔太出名既案 我相信好多人都未必有睇過

不過依度係child登 都見怪不怪 唔想睇咪向下拉

佢地其實識唔識用追故模式睇樓主d posts 全部新會員？

留意到樓主依家要睇留言滿足連登仔要求睇既案 希望你keep住post 1既態度 繼續分享唔同地區既零星案例 因為其實好多細案只係大家唔知 唔夠轟動

完全封鎖佢算9數

SS501個單無尾搞到好似係戲劇多過真事

你post 個兩單其實都ok
至少我未聽過 當知多少少

唔係話唔可以接力攝下時間，但係佢個啲係純粹轉貼新聞咁，有人話佢又無視繼續自問自答先頂佢唔順

我冇牙擦呀
我最後個句想講D中國人唔會覺得自己都係比人洗左腦

post1個d「攝時間」係畀link
有興趣可以撳黎睇
但而家係講緊我有冇興趣都焗住我睇

樓主個po好睇係講緊
非單純轉貼一篇新聞
佢係翻譯當地網上資料再加當時既政局
各項既背景因素環環相扣
令到成單案有一種「唔係咁簡單」既感覺
呢幾樣野加埋先可以釣起成堆人既癮

去度呢一刻講唔贏人
就話人低汁會員
究竟係咩心態黎

除咗體操墊個單之外 其餘兩單都唔係懸案
仲有恐怖圖最好都貼link 唔好直接放圖
如果繼續有其他case都支持嘅

其實有冇香港懸案睇 雖然近年印象中都係得lan線嗰單最懸

花槽藏屍

反正樓主又未post新野， 與其refresh都係睇下其他人話留名/睇你屌人，我寧願睇下d新野，上面亦有其他巴絲話想睇。你唔想睇咪block/追故mode囉，得未？

睇完..好心up
其實屈佢地條女係咩心態......

費事理班傻仔

新加坡嗰單應該都係落藥

有冇講過蘇聯時間有單雪難，雖然已解決唔知講唔講得

講啦 咪理班小學雞嘈生晒

講啦

呢單？

我屌你老母，你個腦裝屎嫁？

屌嬲撚到唔小心quote 埋 sorry

嘈交出去再嘈啦

係呢單啦，幾年前睇過段紀錄片好深刻

解決左啦咩 連官方答法都話有未知力量

報夢呢啲靈異既野仲恐怖....
我舅父幾年前因病過身
有啲親戚係事前事後都有夢到啲野
仲要夢完之後個樣野真係會發生 勁驚

好慘
用備忘錄打晒先post嘛
咁就萬無一失

根本就係借真人真事為名，再自己亂編劇嘅厄收視節目。

但事實上係韓國應該每日都真係發生緊呢啲事
邪教真係好恐怖

咁睇黎GHQ做多喎

冇計，韓國歴史上係文化落後國，五十年前仲係世上最窮國家之一，首爾之外普遍民智係低D。

記得呢單舊登都討論過
有興趣既人可睇呢個整合
俄羅斯佳特洛夫雪山神秘死亡事件

多謝補充

Keddie Murders 嗰單都好懸。希望樓主將來有時間可以講吓。

大家唔好嬲住先 無可否認我出文慢
都預左會俾人劫，未出得切既時間都可以分享下其他案件 雖然我都知唔會好似我咁得閒去整合左先俾大家睇，所以如果想淨係睇我既，可以較返「追故模式」同埋唔好覆佢地（除非你想討論，想指摘就唔好quote佢地了 ）

俄記呢單寒過台仔果單好多，因為俄記本身地又大，隨時好多呢啲

樓主 公道
大家都係想追求justice先想探討多d案情
咁容易嬲 咁勞氣咁多指摘做乜

PS樓主真係好有心機排版同整合 希望你唔會中途棄post 大家慢慢等你

唔會啦除非冇貨 我仲打緊國鐵
Lastday之後仲得閒可以瘋狂出文

你真係膠架喎
人地話你唔夠料呀膠仔

夠唔夠料睇張圖咪知

三鷹事件

概要:
在下山事件發生後的一星期後，1949年7月15日晚上在三鷹站一輛無人駕駛的空列車從停車庫突然竄出，以時速60公里衝向車站，連帶衝擊到線路旁的商店街，造成6人死亡，20人受傷的慘劇。

無人駕駛亦無乘客的列車大暴走，可以理解是人為造成(暫排除超自然事件可能性)，但真兇無法確定，
並因先前的下山事件懸案，被加入國鐵三大懸案之中。

本案中雖有指定的嫌疑犯(負責該火車的駕駛員,非黨員)，但疑犯始終堅稱自己是清白被人誣告，中間甚至有恐嚇認罪的事件發生，牽涉到至少十位日本共產黨黨員但全部無罪釋放，日本終審法院基於被告七次的口供變動而變更了七次判決(無罪->共犯->單獨行動)

內容:
搜查當局一直相信是國鐵工會所為，意圖引起混亂並借意發起革命。警方逮捕了國鐵勞動組合中的10個日本共產黨員和一位非黨員的前駕駛員竹內並控告他們串謀犯法。當時只有一位有不在場證明的黨員被無罪釋放，剩下的9人與竹內先生都被起訴，而其中兩人更涉嫌偽證罪。

一審中以殺害六人的罪名判處竹內無期徒刑，日媒更是大造文章嚴厲地批評了被害者與其親屬的意見（其中朝日新聞更是積極地認同監禁判決）另一方面，檢方繼續上訴要求全員判為有罪，但最終仍是只能確認除了竹內以外，其餘共產黨員皆為無罪。

1951年東京高等法院僅接受了有關竹內的控訴/上訴，並取消一審時的無期徒刑判決，而改成更加嚴重的死刑。

竹內的照片

大家唔使咁燥

啱咪睇 唔啱咪唔睇 唔使咁勞氣

超自然 我都ok

等到好苦

感激樓主

個d咩俾熊食左，俾北韓/暗網綁左個d
完全無討論價值

同埋俾熊食左都仲會有鞋個d剩番

國鐵案睇埋三鷹
更加覺得山下之死係政治事件

繼續留名睇調查過程

上面下山事件，手塚有畫過類似

三鷹事件都幾明顯係日共所做，當時中共就快解放全中國，肯定鼓舞日共同樣搞日本共和國

失敗左就推哂竹內一個人身上

話講呢單條友去左邊？唔想睇link link入面話圖圖

有圖

屌上面個條撚樣po嗰個女人張相嚇撚死

屌，啱啱追到post 2，見到666+6寒左一寒。
然後喺我cap圖既瞬間，房間突然俾風吹「嘭」一聲。

自己嚇自己

有野睇未？

追左成日終於live, 又要等啦

我都追緊
雖然無乜新update 但keep住喺熱門
推推推 高質post !

日本個d案雖然故事同人物關完整 但其實好多都係警察廢先令佢變成懸案
至少我地睇都會有d頭緒

相反好似箱中男孩或者三姐弟失蹤個堆案 真係連身分 屁體 或者疑兇都搵唔到
懸疑味更重

上面有巴打騎劫個單馬拉巫術失蹤案 如果有詳細版會好正 牽涉超自然力量

馬拉個單先正啵 咪同報夢或姐藍可兒差不多

箱中男孩應該係大case 睇到好sad
樓主話今時今日仲有人會去拎玩具去小朋友個墓

想睇三億元劫案
google過都無咩詳細咁講，都係講手法

wiki好詳細喎

如果可以每單案有個sub thread詳細d討論就好啦
宜家咁多單都唔知想討論邊單好

太遠果d 唔係太恐佈

推推

其實佢家人報完警 即刻揾幾個巫師幫手已經知道賴野

因為通常依種降頭case失踪超過3日應該唔會再揾得返 所以佢屋企人都算機警

簡單嚟講首先犯人寄封恐嚇信比銀行，話唔比錢佢就炸咗成間銀行

隔咗幾日有㗎解款車載住三億日元，途中有個「警察」截停佢，話銀行行長屋企發現炸彈，你㗎車好似都比人裝咗炸彈要佢哋落車檢查，個「警察」係車底引發咗自製煙霧彈，班解款員就雞咁腳走佬，而個「警察」就揸㗎車走再中途換車

想問下個疑犯有冇幫兇？
定係一人作案？

好似之前睇過，話果d錢仲未流出，可以忍到咁耐，

如果多人作案，應該忍唔到

屌
睇上面班小學雞屌鳩樓主出圖但又要恐入黎睇真係好好笑
如果係驚就死番出去啦

冇人知。成個過程唔覺得需要幫兇

國鐵case好大可能都係因為政治角力啦

D錢冇事前mark number, 應該唔知有冇流出

個人建議: d case 最好有多d案發圖 (當然用link形式, 驚d人受唔起..)

我啱啱自己google map咗案發單位,再諗番起detail位..少少寒

你係講緊邊單case

單火車撞人唔掂喎 無咩懸念

蘇聯單登山死亡就正喇

呢單超自然咯，wiki都係好簡略咁講。跟其他link再睇，原來又挖眼又割脷，呢啲點會係自然死亡啊

有講法係死後比動物(狐狸之類)食咗

食都唔會挑眼珠同脷食先

個人覺得 升總栽嗰一刻已經比人擺上枱做替死鬼 二課堅持係他殺就成隊人比人調走曬

如果無流出佢打劫黎做咩

殺人犯殺人都唔會得到d咩，同滿足感有關掛

可能肚嗰啲有厚衫姐住食唔到咪食你露出嚟嘅部分(面d器官)

脷真係難d wor
脷係口腔入面，如果要食要同條屍打車輪對個口埋去食
動物好難有咁細膩既舉動

烏鴉或其他唔夠力食鮮肉嘅鳥類會食眼球先

殺完人食雪糕

狐狸個嘴咁細長，我又覺得咬到扯出嚟唔出奇喎，仲有冇咗條脷條屍係成個嘴唇位冇埋，，換言之個口應該係張開狀態，我估要食都唔會係太難

有個疑問: 雪山點睇到腳印(I.e. 又睇到赤腳,著襪,單腳鞋, etc)

過咗幾日唔會比新雪cover咩??

可能咁啱之後冇落大雪

加油樓主

貪過癮掛

Sorry呀放假出得再慢左啲 轉頭再po最最後果段

判決理由:
竹內在事件前曾被解雇，因此認定他是為了報復而作出這樣的行動，只是沒有考慮到會嚴重到奪去他人性命。

後來有歷史家注意到，有同事證明竹內在案發時候正與他們一起在公司大浴場洗澡，但檢方認為同事的證言與竹內自己主張的時間不符，因此無法作為不在場證據。
而辯護方則是認為同事的證詞與此案件無關 ，而拒絕了證人出庭作證的要求。

1955年6月決定判處竹內死刑，但其實這是具爭議性的，因為當時投票顯示8比7只差一票的結果。在決定之後，坊間仍不少雜誌為竹內發聲表示他是陰謀論下的無辜犧牲品。1967年，竹內因腦瘤在獄中逝世。

竹內的罪:
竹內在最初是不認罪，之後改成自白(單獨犯)->共犯->單獨->無罪->單獨->無罪7次不同的供詞，
其中很多人相信檢方當時的刻意誘導而形成。

一審的無期徒刑判處後，上訴法院只透過內部文件要求改成死刑，即使召開了上訴審訊亦在不公開的情況下完成，據說當時是以8比7的票數而決定死刑，完全無視了那一人的票數差異，當時亦有少數法官認定這樣的判決是違反憲法的。

扯到上政治就無咁好睇
因為無得正常推理

改7次口供，明顯有人威逼利誘

樓主慢慢出，唔好急，依單國鐵懸案都好明顯係牽涉政治角力，如果唔係好難解釋咁短時間會有咁多意外發生，不過政治從來都係血腥既。

最近呢兩單鐵路都麻麻
好陰謀論

陰謀論都好過D超自然解釋，完全無敵，冇討論空間。

又好多記者/作者加鹽加醋, 為求厄like， 去誇大一啲俾神秘L 去ff嘅原素。

好多巴絲都話冇咁好睇但其實呢單我諗唔係為有趣好睇而post，而係認識下果個時期既日本，某程度上同未來既日本人思考，價值觀等等都有影響力，至少我諗如果我係竹內既後人都一定會變左仇恨政府既種子

講真上頭係要殺一個人擺個人上枱既話唔洗搞咁多大龍鳳，但下山同三鷹事件偏偏漏低咗咁多不可解因素，而三鷹直頭玩埋司法制度，警察法官律師檢方都係你啲人點同你斗 反而仲有啲此地無銀既感覺

之前好似係舊登聽過好似話2000張500yen定5000yen ，係有mark number
其實我比較想知個搜查過程同大家嘅分析
如果真係有mark number 佢忍到依家都唔用真係好忍得
或者真係好似樓上巴打話齋，貪過癮

國鐵嗰三單，睇咗兩單都話有機會同日本共產黨有關，我估應該都係政治鬥爭，掙控制交通運輸資源的犧牲品

一定唔會全部mark 啦，普通運$點會咁神心逐張mark, 最多一疊mark 一張（懶嘅話隨時係最面嗰張）。明顯個犯熟悉銀行運作，知道點避。

如果佢逐啲逐啲咁’meet’呢？
可能去啲細舖頭仔用左佢咁

wiki 話得2000張500yen有mark number
咁計都係得一百萬yen唔洗得，咁多年佢真係大把時間分返出嚟。

同埋睇戲通常有mark都係啲新銀紙連number，好多時都放埋一齊，可能比想像中更易分到

而且就算流出咗，唔知經幾多手才入番銀行，以當年科技都好難查。除非佢白痴到直接拿去銀行入

鴨舌帽
大阪市東成區的中央帽子製造。在現場發現的外套里有一頂鴨舌帽，被認為是犯人的物品。本來根據分析帽子上的汗液可以查明犯人的血型，可是由於開始過於樂觀，警察爭相戴著取樂造成無法提取物證。這種鴨舌帽在立川市的帽子店一共被賣掉54個，追查到其中36個帽子的買主，還有18個找不到下落。

睇到呢到真係覺得日本啲警察on 99

好似用信封嘅口水搵到血型，不過只得血型都係冇用。而且口水可以唔係佢。

正解，我覺得政治動盪，有d疏漏，不足為奇。

我都係咁諗
就算頂帽無比日本差佬戴過我都覺得都未必搵到佢，以佢犯案嘅野差唔多全部都係偷返黎，可以連頂帽都係偷返黎

樓主會唔會有興趣講下呢單?

樓主慢慢出 唔洗急

我地無催你㗎
慢慢出啦
唔洗急㗎

幾經波折最後驗到DNA,結果和田龍二唔係佢。

其他可疑點:
-竹內在事發當時有人目擊到身處職場的大浴場中
-有關「重大事故發生」的情報在先前已提早漏出
-當時現場有輛可疑的MP吉普車(軍方)停著，在確認事故後就離去了
-根據國鐵方面的調查，排除了軍方與救援工作的可能性
-事故車輛的電氣部件被拆除並帶走
-其中一個新聞媒體所報導的駕駛室照片並非事故車輛
-事故列車曾破壞了一所三鷹站前的警察局，當時有4名警察在工作而全部像是有預感地逃走了，而在裡面的重要文件全不翼而飛
-竹內被判死刑後，曾經向拘留所報告因腦瘤而形成十分激烈的頭痛，但拘留所方面表示這也是人被拘留時常有的病徵而無視掉，任何適當的診治都沒有提供。
在竹內逝世後，國家給竹內的後人支付了一定金額的安慰金

後續:
直至2011年，竹內的長子依然堅持父親是無罪而提出重審要求。

傳言:
竹內會變更7次供詞的理由據傳是因為同是共產黨的律師跟他說:「只要你承認自己是單獨犯罪，救了其他人，那出去之後就會給你當黨裡的高官」

————三鷹事件完，淨低最後一單國鐵案聽朝出———-

硬係覺得有關政府陰謀論嘅懸案果陣疑團吸引力唔大，反而有啲悶
明眼人一陣就知係政府搞出黎

國鐵好似悶左d

太長 有點悶

國鐵第一單我咁睇緊手塚治蟲既奇子就係講呢單野

真係難服侍 上個post係咁叫寫國鐵先滿足你班友，當然我唔知負責嗌果班友有冇黎睇返，不過都已經寫左兩篇唔會就咁停 一早利申左好長篇點都會埋完個尾先
嫌悶可以unfo住一排先或者貼住其他文討論住 悉隨尊便啦

第一日上連登咩
係咁架啦

唔洗咁在意啦 理得佢地

樓主你照返你自己原本計劃出文啦，
始終好難滿足唔同人嘅要求嘛
我就好易話為，樓主出咩文我就睇咩文

照PO啦
反正你之後PO番D佢地覺得冇咁悶既自然又會多番人睇

國鐵唔係唔吸引
只係之前講既懸案冇咁多大型組織involve
所以比到好多想像空間
但係當involve左政治角力呢d
好多人都見怪不怪
硬係同之前d case有少少格格不入咁
當然如果從陰謀論既角度睇一樣有有趣既地方啦
Anyway樓主加油 肯幫手整合咁多資料同分析角度真係要花好多時間工夫
只要你肯繼續寫我地就會繼續睇

有份講想睇，其實都ok，辛苦晒

見到你講即睇，又睇明左手塚其中一個作品 佢真係好有深度

照寫啦樓主
可能係我自己問題，國鐵我睇頭果篇已經睇唔明focus唔到繼續追落去
慢慢等下一單case出現

樓主加油 寫咩都會睇

洗鬼理佢地 當佢地狗咁就得嫁啦

我反而幾鐘意睇呢啲年代遠少少嘅案件
可以透過呢啲案了解嗰個國家嗰個年代嘅歷史
同埋樓主好有心咁交代晒歷史背景
唔係淨係刺唔刺激恐唔恐怖先衡量到一單案好唔好睇囉

十卜樓OP

就係因為政治所以先變成懸案
如果信海航老闆跌死真係意外 咁好多野唔洗解釋啦 叫你信就信

咁你就靜啦唔該

對於相信海航呢單嘢係意外既人，我建議佢地睇下早十年有套叫「意外」既港產片

多謝樓豬辛苦搵資料又翻晒譯 日日都上黎追

樓主好波

咪撚理班柒頭啦樓主

日本啲懸案，雖然幾痴線，但部份真係差佬廢

佢地班友勁煩 乜都佢地講哂
係咪都鬧左先 樓主post返自己想post既案
唔需要迎合佢地

支持樓主繼續post 鐘意睇既人自然會繼續睇

跟住判你死就乜都冇,日共拜拜你條尾

全世界既共產黨都係唔可信

記得細個小學搭校巴返屋企嘅時候，校巴保母會同我地講鬼故，佢當年講咗一個關於一個香港旅行團去馬來西亞嘅經歷，佢話當年係喺電台聽到，事情就係旅行團當晚要有一個城市坐長途巴士去第二個城市,導遊就叫大家閂埋窗簾唔好望出去，咁有條友就唔聽話開咗個窗簾，冇耐就有個頭飛撞落玻璃度貼住塊窗，大家都嚇到魂魄唔齊，導遊即刻叫佢閂窗簾，然後就叫佢比佢個外套佢，將外套掛咗喺巴士外倒後鏡嗰度，架車就繼續行直至到目的地，落車嘅時候佢哋見到嗰件外套係染満血。

記得以前怪談試過去搵呢啲練飛頭降既師傅，不過搵唔到，因為政府已經立法打擊呢啲降頭巫術，啲師傅已經入到去森林深處

Btw 支持樓主繼續分享，唔好理啲on9仔

鬼故加簡體字

飛頭降唔係念咒神打，而係分幾個step 練成頭身分離，肉身係屋企，個頭就飛到遠一遠。
見上面講起馬拉降頭野，諗起咪講囉，又要唔識又要話人哋鬼故，又要捉殘體，你煩唔煩啲呀？

你邊度見到殘體字，認真想知

鬼故請移玉步，呢邊講玄案。對呢D咁嘅道聽塗說丶加鹽加醋嘅鬼故真係冇興趣。

樓上個鬼故

係咪懸案？
純粹分享下 如果你冇興趣嘅，都唔使咁講嘢啊係咪啊？有禮貌啲同人講，大家一人少句咪好囉，咪講返啲黃道12宮嗰啲案件囉，做乜要針鋒相對？

同埋老實講，我冇計劃騎劫個post,純粹想分享下，下下都屌會唔會太小朋友？再加上飛頭降同鬼故完全冇關係，係兩樣野黎嘅，唔想喺度爭拗啦，唔想騎劫

個po molamola

睇the americans

做乜無啦啦有條友post鬼故

辛苦巴打 整合要時間 我會等

係鬼故但唔係鬼故

國鐵案後想睇巴拿馬少女失蹤案

貼鬼故唔係問題 但係呢度唔係鳩up幾句就完
例如好似幾十年前香港有單油麻地外賣靈異事件
你可以貼返當年報紙報導
警方亦有介入調查 可以講下佢地既調查方向
整合埋可疑既地方 有條理咁present出黎
講下有可能既假設
你宜家求其鳩up聽唔知邊個三姑六婆講埋d冇證冇據既故仔都唔知你想點

保母成日講鬼故，係一件事

有一日佢分享飛頭降，係另一件事

對城市人，飛頭降係迷信，神秘野

對東南亞國家既政府同人民係非法係生活日常，喺泰國甚至有皇家巫師。

樓主整理分享左一個馬來西亞失蹤事件，件事有關降頭，我醒起以前聽過相關既事，咪分享一下，可否不要再回覆，既然冇興趣咪skip lor,做咩姐

點撚樣呀
側邊關窗簾就冇事,咁前面揸車個塊大窗一D事都冇?
咁又為乜無啦啦襲擊你架巴士呀,但又冇事
屌你9UP都當分享

咁做係咪騎劫先，頭先追到佢嗰部份睇到即場喺地鐵上面手機打。我冇諗到想來討論區討論都要做份Ppt

要我咁做唔係問題呀，只要唔好下下針鋒相對，好聲好氣叫人攞多啲相關資料先好分享，返到屋企咪俾你囉，唔好句句都鬧人啦。

如果你有興趣認識亦都唔覺得咁樣係騎劫，我好有興趣同你分享介紹乜嘢係飛頭降

屌你唔好咁憤青得唔得呀？
用下Google 睇咗啲相關資料先屌鳩人啦
唔好為屌而屌啦

依到啲人嚟睇懸案,你想講鬼故咪出面開第二個POST
唔支持你講鬼故就係到發爛渣
一陣你嘈多幾句俾人BLOCK唔好係到怨
依到講懸案你應該貼題,話知你講飛頭降講到幾生動,你離題俾人屌係抵死

Sorry 可能我講太大段野你睇唔明啦
我講清楚少少啦
你好撚九唔搭八呀

純分享 雖然唔係懸案 同埋已經結案
但真係覺得好變態亦睇到好嬲
呢單係日本綾瀨水泥藏屍案
因為睇左呢個post睇d case再連到落去
但見樓主無講我就咁放條link出黎
有興趣就睇啦 btw條link蝗語黎

重點係使唔使一開波就要咁嘅語氣，正如平時人對人你會唔會咁講野？我離題你唔鍾意就要俾人屌？平時壓力大唔使咁講嘢下嘛？鎖匙一條唔會響，佢哋屌/你就用唔支持呢啲字眼，我解釋返動機回應就係叫做發爛渣，咁同香港政府有咩分別？龍門任你搬，child 登真係唔怨得人，個討論水平已經低到如斯境地。

唔夠人講就紅字

你叫人用你個方法然之後又屌九唔搭八，你做乜鳩呀你？

搞事就過主啦，blocked

講多都哂氣，已扑

成熟少少啦，搵咗暑期工未啊？

奇怪你地做乜自言自語
原來一早完全封鎖左

唔想睇既人唔該skip
我係想share比樓主睇輕鬆下 希望你唔好咁down

同你分享一單比較輕鬆唔沉重又無人死亡既懸案
發生係2018年多倫多一條天橋底 警方暫時都未捉到人

但樓主都可以研究下個犯係點樣做到

事件詳細報導from cbc canada

________________________

講下現場環境先 我譯返部分做中文

1.首先現場環境下方區域係一條受放狗人仕歡迎的小徑 應該只係指定時間多人行黎放狗

2.係發現架車既同時 現場下方其實已經拉左黃色封鎖膠帶 （但警方對外公佈 黃色封鎖膠帶並非警方所設）

3.車內已沒有引擎 座位 等設備 係一架比人破壞左既棄車

4. 依點好重要 每天都有成千上萬的汽車經過此多倫多橋樑(我google左係進出市中心之橋)

5. 消防員判斷必定係人為 因為現場發現絞盤系統放鋼索痕跡

6. 警方查核過場地冇電影申請要拍攝

________________________

咁犯人係點樣將一部四人車吊係橋底
現場大橋上方每日都車內車往 犯人有冇可能由底吊上去？

同點樣可以係吊車途中無人發現 ？

雖然唔知個犯想表達d咩 但佢今次吊得車 下次可以吊其他點上去 唔知警方可以點揾犯人出黎

推呀！

鬼故唔係問題
但樓上quote某個朋友某次經歷真係冇乜意義
你話登過報/有紀錄片/同某單案有關就話姐
咁單方面既片面之詞
又冇前因後果冇背景好難討論
同一段故你改做泰國越南印尼發生都得架啦

OK我九唔搭八冇意義乜都好，唔好再回覆呢個討論好冇？我諗大家都係想睇案件多個睇人鬧交或者你鬧我發爛渣啦。唔好再回覆，我都唔會再九唔搭八

回覆係因為知道有人會再po呢d野
所以講定意見先
我諗樓主唔反對有討論/講下其他案
但唔好太離題

樓上個個 唔係反對你po其他案上黎
但點解你擺親都1999咁
上面單案擺之前俾個名出黎都得掛
就咁睇完全唔知你up緊乜

連登仔好難服侍

起下你個底原來咁多野睇
笑撚死 仲話人小學雞

明明一個咁高質既post硬係有d憤世嫉俗既人係度想吸引人注意
你想po 咩係你既自由 但係人地點批評你係人地既自由
冇人理佢就係度人身攻擊 成熟d啦

佢話唔想爭論，所以我冇覆佢，但之後佢又不停辯解，所以我想回一句。「請移玉步」我唔覺得冇禮貌。

唔想睇咪死撚開 你邊撚個啊

但變相引出好多值得討論既陰謀論 可以睇到世界各個社會國家既陰暗面同埋到底各國各社會間到底有幾大相互影響力

德福果單唔是懸案但算唔算離奇

原本見到國鐵都覺得對日本歷史同政治環境唔熟悉會唔係好明投入唔到 但係睇開漫畫有套叫Billy Bat都有埋國鐵事件係入面 就抱住了解下歷史背景既心情睇落去
發覺其實都幾有趣 雖然唔似其他懸案可以推理下 但資料性多左

我冇po過馬拉案 你認錯人啦青

我話放下其他case冇所謂 預左你地唔會點整合就擺上黎，但唔係貼啲嘩眾取寵又未必係現實發生過既文，同埋我前幾版已經回應過：

「暫時唔會貼任何同超自然有關既文」

你當我係現實撚ok，但唔好扭曲到呢度好似content farm咁，除非你有根有據搞撚到好多人都唔識分我post同其他人post既文，咁我咁辛苦整合黎托柒？將人地post既以為係我post既 然後又大條道理屈9我post過 咩撚野事呢家下

我so far淨係主力日本同歐美國家 睇其他文之前請分清樓豬

我講過，你地如果只係為指摘同埋屌而唔係要議論佢地既post就唔好quote唔好覆 冇人覆佢地自然會自己摺埋，而家引哂佢地啲attention怪浮面你地都有責任

其實我歷史都U 莫講近代史，打機啲戰國時代我都唔識，所以已經盡量整理到即使完全唔了解日本歷史既都睇得明既程度 始終上幾輩經歷過既野，對後世人一定有影響，更加印證左日本警察廢唔係今時今日既事，而係戰爭時代已經開始係咁

打完篇文先出（3）
留返幾個留言quota俾你地繼續嘈
下篇我會利申返有咩最好唔好貼，咁就唔撚洗再嘈啦

日本警察現代都係好廢
有朋友係當地旅行報警經歷過

係呀所以就係凡事都有根源
打杖果陣資源不足，就算香港都有過警察都會hea做兼貪污收片既時代，但問題日本咁大個國家，原來由打杖到而家都冇變過 一樣係毫無進步地廢

認同
呢啲案件係最真實咁反映到當時個國家社會係一個點樣既環境 仲有各國各社會間既影響力 好似上面有提到因爲當時中國開始開放 木本共產黨都有做返啲行為 而因為咁所以要利用一啲人
而中間吸引人既我覺得係 一個有權有勢既人物 原來到頭來可能都只係比佢更有權有勢既人利用

捉殘體就不嬲都有 鬼故就你自己都有話
再者上面條亂入你就以為可以一齊黎係咩料 再者你講鬼故同呢個標題完全無關 點解你唔去隔離鬼故post講？
你戇唔戇鳩啲呀？

講多少少

果單不是懸案 唔係度post啦
我地開樓主集氣上post 3
黎緊新post樓主應該可以post返自己想發表既案例 期待

我知唔係懸案,係想知多少少點解話現代日本警察廢姐

樓豬加油

你係PO主嚟架嘛, 駛L理班仆街伸手黨咁多要求咩

前幾年奧姆真理教其中一個逃犯去自首
佢先係俾人覺得係扮嘅,之後撚去第二間差館,再搵唔到差館門口又冇人幫佢
咁大個犯嚟自守都可以搞到咁
佢地啲警察真係